到底同有錢女去街係咩感覺？

希望有人可以比我感受一日

自己好窮

感覺還可以 應該可以接受的

點有錢法先

真有錢會請埋你 唔會在意

窮人嘅有錢=中產以上

可唔可以分享多D，本身係有錢仔?

上流社會，老豆入到馬會，golf club 個D

覺唔覺出身問題，一世都唔會接觸到呢D人

會享受低廉嘅餐廳
然後覺得呢啲cheap ge餐廳好有風味好有趣

醫生律師都算窮啦，我唔係要呢D

FF中既有錢女都係咁，之後又唔介意我癈同窮

same

唔係 我夠噏姐

巴打你就好，要好好珍惜

單身算

佢唔係我條女啦
我同佢有緣無份哈哈
無timing無機緣走埋一齊

無論點plan，自己都一陣窮酸味。

最貴的地方都只係識 Amber... IFC...
早上同佢去早餐>>>>>半島?
之後已經唔知去邊........

Lunch:
ICC sky101?
再圓方行街?

Dinner:
Amber? 最貴都係幾千蚊一餐

-------------------------------
見唔見到咩叫窮限制思想?
有咩貴過半島，自己已經唔知了....................

@袁偉豪
入嚟回應吓

有錢女都係會搵返有錢仔?

你會覺得好唔自在
又或者你好想快啲走/離開果個地方

你去九龍站奧運站附近舉牌
要寫英文
應該有ABC會幫你

敢我都唔洗係到叫苦連天

我會好好珍惜呢段時光，無佢一世都入唔到呢D地方

之前識過個有錢女
行行下街要去啲貴cafe/蛋糕店
同埋係咁講啲有錢女之間嘅是非

言談之間層次分明，無錯呀!
人地字正腔圓，做咩都係目光焦點; 而我就算點樣大聲講都係無人理

窮人講野又快又急，佢地慢慢黎返而仲多人聽

可唔可以介紹下邊到識?

都係嗰啲 蒲 fd搭fd

想問乜 問我
大陸同香港有錢女都拍過

你知道佢既歷史後
就明白,佢係正宗香港公主
唔係公主病,而係伸隻手出黎有人埋單
話今日好悶就會有10個男仔渣車係樓下等
放工會有仔渣車搶頭淡湯等

我相信好多人都唔知佢乜來頭
就算80後都未必人人知
但知道既會覺得佢係好撚傳奇
根本係公主既教母

如果話佢係港女
不如話佢係皇帝女
但女仔始終係會老既
如果係全盛時期,真係玩撚哂
以家都唔弱

再者港女想佢去個級數都仲有距離
因為佢想食飯就會有10個 8個男仔爭比錢
直頭唔洗同你"港"
人地埋單係常識,當然佢有錢自己比,自己屋企都唔係弱

拎港女同佢比,根本就係ON9
港女臭西扮哂野要R返黎既野,係佢身上係無限咁有人比,唔洗R的

真係想講句,
某D巴絲們,你地太年輕了

唔知佢野既人,會當佢死肥婆行出黎攪攪陣
知佢野既人,就會明白自己連追佢既條件都未有
就算係高登仔條件既,係佢眼中都只屬一般

如果自己唔識既就上去GOOGLE
就如見到巴菲特
話呢個呀叔有乜巴閉呀,咁多人圍住佢既
一樣

下下要去呢d地方 就真係一陣窮酸味啦

想食咩咪食lor. 問埋佢想食乜, 夠哂尊重佢意見. 是但既就去食你想食既野唔好充大頭鬼.

諗咁多做乜鳩 有錢人都係人 大劉溝女都要食糖水食粥

屌 早知覆都廢事廢 我個frd隻馬做手術感染死q埋啦. 尋日先一齊企嚮條街飲獅威

咁撚自卑無人幫到你

佢約我係銅鑼灣等
完來佢開左架車出黎載我去遊艇會食飯
食完飯返佢位於渣甸山既屋企同佢啲朋友打麻雀，好開心第一次見到佢既朋友，同去佢屋企
佢屋企好大好靚，個廁所大過我個廳
一齊打牌既係佢朋友，都係有錢人黎，住九肚山，比華利山咁
我住慈雲山，好擔心同佢地打完牌賣腎都唔掂
不過佢都就返我，打好細，嘻嘻
打完牌佢仲車我去搭116，臨走前仲鼓勵我快啲買部車，下次去佢屋企打麻雀會方便啲
佢真係一個好好，好有愛既女仔

呢啲機會唔係人人有
要好好珍惜先啱

純品有錢女
話送hermes 俾佢 佢冇反應
佢話攬住我就夠
女朋友我愛你

唔知佢野既人,會當佢死肥婆行出黎攪攪陣

欣宜?

巴打，你唔明啦....

你fd都出入得馬會，家境都唔差。
問題係我地呢D普通人，點都去唔到你地D Event....
你地咩生活都係睇TVB先知

v

貧富同講嘢都有關係？

講撚到人地一定會受你咁

唔知佢唸咩
我每一次都有個更加想一齊嘅女仔
可能佢都係

有錢人注重生活品質

生活品質又唔一定比錢先有

有個有錢女fd
細個會帶佢打邊爐大排檔
佢阿媽請返我哋食半島

Level差咁遠都識到？

要自己爭住俾 最多同佢aa 然後就喪加分

杜如風

香港出名又有錢肥婆咪得佢一個

一日=一個月嘅支出

姐姐會幫我找數

總會有嘅不過你有咩過人之處先？
一個人總係有啲嘢吸引人㗎嘛

食嘢唔洗貴最緊要有得打卡
Aqua之流就可以，但一定要係廣東道買番個手袋
夜晚就係k11 artus stay
打足一日卡 爽
Btw好多嘢都貴過半島

咪照直講無錢，問去第二度得唔得，唔得咪唔得，道不同不相為謀。

巴打 係男人既就振作 唔好睇小自己. 有錢人都係人, 都要去食煲仔飯, 都要篤魚旦, 叫凍飲+$8都會覺得貴, 都要食飯訓覺

我所熟悉既過百億身家既朋友生活跟本簡單到不得了. 大家都係普通人一個. 兩丁友去譚仔最豪就係叫多個大土匪

無反應應該係覺得你都送唔起束要嗰啲款唔好哂氣

約親都要過海好麻煩

起底未？ 呢啲垃圾影衰哂香港人

入錯台 sor

馬會姐有幾特別

讀書識 以前一個女朋友 佢屋企人買左層4千萬樓俾佢住 順水想近佢返學返工

份人其實冇乜野 只係買野真係唔使諗錢 個一刻諗到食咩見到咩就買 唔會下下揀最貴 都係睇心頭好

出街會專登幫我袋銀包 其實我知佢係睇我有幾多錢係身就返個日洗費 咁當然我唔會得廿蚊雞係身啦

整體上我覺得都係睇性格 有錢一樣可以好貼地

美好回憶

食一餐Aqua萬幾蚊唔洗我夾錢

好有愛 巴打要努力啲啦

冇特別

你唔靚仔大隻就收皮先
人地點解要同你出街

車你去搭116 屌

你係男定女

試過約個有錢女出街去食Ikea
本身窮J 而且估唔到對方會閪面 好大壓力

好睇咩地方嘅有錢女
我自己喺外國讀書
先定義有錢女意思係屋企有二三十億以上
美國d有錢女好chill
雖然會揹個名牌手袋 揸部跑車/司機車出車入
但大部份都好有禮貌

支那果d唔提都罷
以為自己有錢就大哂 食餐飯影幾百張相
有次同個支那妹食飯 開枝幾雞野嘅紅酒
張張相都唔覺意影到名牌包包/過百萬嘅珠寶手飾/錶
貴又唔算貴 但佢當利賓納咁飲 睇到都覺得浪費
試過搭個支那妹部林寶 坐撚到以為自己要投胎

香港果d就好低調
搭巴士搭鐵
同佢地出去食飯 幾舊水都落到樓
有d仲話想AA制
但屋企講緊淺水灣深水灣d獨立屋

你都係俾錢嗰個

$2000-$4000一餐 only 冇咁貴的

同問Aqua點樣食到萬幾蚊

早餐食到夜晚開四支酒

鴨之工作報告

呢間垃圾餐廳有咩好食 睇住個景飲酒就差唔多

開酒間間都可以食得好貴

試過問老師借幾百蚊同有錢女去街，之後有錢女話去酒店食tea，點知埋單嗰陣，佢無理我化妝，最後唔夠錢埋單要叫老師嚟幫手找數

31 樓就真係幾好feel，但係下面就真係食景，同樣價位大把餐廳好過佢

諗咁多做咩 食omakase咪得囉
隔離po開到4啦 間嘢應該幾好食

外國有錢人根本同 普通中產生活差唔幾
除左架車靚d 再有錢d可能有遊艇有私人飛機之外
生活咪又係咁
後生既咪又係party party 同party 有錢無錢都係咁飲
三十之後放假一樣係遊下船河 滑下雪 撚下狗 打下golf咁
中產都做到
真正有錢人係唔會成身名牌大logo著晒上身係條街到行

我同過個算有錢女一段時間(不過康樂園level姐)

佢好多野都冇乜所謂 開心就得
不過好鐘意飲酒(但佢好憎雜個啲bar，鐘意清靜啲個啲bar，最好有户外平台)
好那多衫有名牌有cheap雞Zara乜乜乜，又唔會特登著貴brand個件
屋企有車，但佢唔揸，話會好攰
通常都係撘下巴士鐵乜乜乜再轉車

算唔算冇得頂

Cafe同蛋糕店依個係 唔知點解特別好
八婆野就女人野姐有冇錢都會

有錢既人地咩好嘢都食過啦
反而你帶佢去啲地踎好食既嘢佢可能仲開心
如果佢介意既你都無謂再約啦，咁辛苦做乜
唔失禮咪去samsen之類地方囉
唔平唔貴又唔失禮

佢會帶埋你去拉爸爸隻頭馬

成日請你去名人飯堂食飯

仲要帶你去佢既家族聚會

不過最後佢屋企人都係會嫌鳩你窮叫佢同你分手

利申： 我唔想再提了

冇用，都係預左你比錢，最多佢車下你

睇完天若有情

有哥爾夫球會會籍算唔算有錢

咁有錢唔飛的等係冇得頂
我識個個係差唔多下下飛的

同我有錢fd嘅對白一樣

有yacht club會籍，可以200蚊食飯望無敵海景

等咗老師幾耐

其實出入馬會好閒
見過搞船會同埋條街成個number幅地係佢既未
你咁自卑冇人幫到你
有冇錢既人都係繼續生活
只不過係選擇多與少既問題

杜如風?

大學果陣入左間某top50公司做intern，識左20未出頭女仔abc又係做intern，諗住溝佢唔到都做下朋友

咁果兩個月intern期間大家有咩都傾下，包括屌下上司、講下事非，中間出過幾次街食d好平民野：例如薩利亞/pizza express，話請佢都夾硬比返錢我。

屌你老味咁最尾果日完intern，好正常d同事影大合照，影完大合照果陣見到ceo棟左係度（公司幾百人，我返咗兩個月公司先至第2次見ceo），之後走過黎問個女仔做成點，又叫個女仔係佢daddy面前美言佢幾句...

後尾先知原來條女個老豆係老細個女，幾十億未開頭，諗返起果陣講公司壞話就心驚膽跳但又真係冇咩架子。

後尾睇ig個女仔畢業幫daddy係外國擴張事業版圖，而我呢個窮撚只能往事回味

性格都真係算好好
慘在timing唔啱
同佢真係好多人追

有時唔係主觀條件問題令我自卑
而係客觀條件上已經收左皮
人地既家境努力一世都唔會做到

直答佢:屌個咪講左唔去唔得，有乜撚野要煩，去啦屌

但係有錢人日日食仲會唔會想去呢啲地方打卡

我日日入啦

是非嘢都有少少唔同
會講邊個邊個唔夠有錢又痴埋嚟個有錢女圈子
邊個邊個用假袋

咁其實依啲女仔都幾好Wor
好多食開好野玩開貴野，邊撚會理你百幾蚊餐

就算比你溝到都真係無運行
邊有可能走得遠
就算長老無所謂，有「愛我個女」都得既心態都好
要再面對佢d有錢朋友，家族，好撚辛苦

條女個老豆係老細個女

哇屌 依啲又太撚bitch

溫完書返黎咁多人晒命......

小弟會一個一個回覆

真人真事分享

當年有一晚送佢返屋企, 見到間house好靚, 我就話嘩d裝修好靚希望第時有錢買得起啦, 佢好善意咁講左句

咁你想唔想入去睇下啊? 呢間house我auntie架

知佢有錢但都未到戲玉, 我問多句, 又會咁岩d親戚都住呢條街既? 跟住就勁啦

係啊, 呢條街我屋企架

完

佢係一個好好既女仔

自悲

咁你係咪冇得洗人哋咁多錢就唔識做人吖？係咪冇人哋咁有錢就冇自己嘅價值？

岩呀，因為你屋企人都係去打工，人地係介紹直接入管理層。

生活已經唔同

一般既有錢女扮窮
真係有錢既女會有保鏢護送
類似有錢佬買架百萬千萬跑車
但係有D人有私人飛機咁

人地係想貼地D先黎食甜水掛。

除左好多衫之外
我條女同你差唔多 有車唔想揸
肯捱地鐵巴士已經好難得

佢fg真係5萬幾蚊
屋企算貼地 叫做「普通千幾呎」
有Yacht club會籍 出面求人簽一簽都要過百萬
都簡我依條窮撚 痴線

係唔係呀?

無....
真公屋仔，人地同學想開畫廊，而我要搵工......

竹門對竹門，世界好公平

咁你依啲叫富豪
比你溝到你都高攀唔起啦
就算全世界包括uncle auntie都睇好你覺得你OK
都係好大壓力

我都想做有錢人，大家都係正常人，點解出身影響咁大?

有舊同事係你講個d 不過佢好低調
可惜佢有丁

我身邊只係得公屋妹

個重點唔係自己而係男朋友識嘢
打卡哂嘅係條仔
Lmao 諗起其他姐妹條仔同佢地食乜鬼outback

兩睇啦 睇對方有幾愛你
搵到嘅就唔好介意呢啲野啦 條女都未嫌自己窮嘅話 唔好好似我咁後悔都嚟唔切

我都唔會有錢出國讀書....
所以有錢女都唔會識到

都俾唔起錢

真正有錢既係唔會比你知,除左富豪個D之外

其實佢地無咩野

拜金女仲難頂過佢地

識得一個老豆身家係過左十億,但已有老婆,唔會搵佢,普通朋友算

分左手?點解分?

我係想做一個出入呢D地方既人呀...

算啦

呢句真
外國除非你真係太過窮
生活支出應付唔到緊係無得講
如果唔係好多人都好鬼識享受生活
一個星期返五日
六日就揸車去海邊hea一日/同朋友party睇下波
得閒就road-trip
無乜要死慳死抵草錢嘅concept
大約真係實行到「及時行樂」

巴打幾歲？

銅鑼灣分行?

我講係山光道club hse啵

果個叫馬場
馬會係全港都有分店既投注站
新香港人？

依家有錢圈子入邊馬會都唔算得係D咩
但golf club果個好似有錢都入唔到 真心癲

係呀....

點識到? 證明你都係佢地圈子既人，巴打家庭都唔差

戇鳩呢啲佢平時都去啦，你帶佢去把撚咩
一定係帶佢做返你平時做既野先夠過癮

咁你就要有value. 你有咩可以賣? 時間 健康 家人 朋友 尊嚴 生命?

你都係「想」下者. 真正渴求搵大錢, 甚至攀龍附鳳既人跟本唔會有時間上連登. 巴打你都係求其呻下, 你既想只不過係一個口號. 你跟本無付出過d乜野

醒未？

巴打好有才能?

有無得介紹比我同游一日

J 不了

你越唔係呢種人，你越渴望做呢種人
但有時嗰根真係改唔到
同埋明眼人一睇就知你有咁嘅心做出嚟就肉酸
好似啲貪錢港女咁
以為自己出入上流地方自己就係上流人
真係有錢嗰啲睇得啖笑
做翻自己咪幾好，唔係出入地方問題
係心態問題，你去大坑，星街之類行下
啲有錢仔女或有錢人都係食茶記食越南河但你一睇就知佢有錢，好多都唔係周身名牌

Beijing年代老蘭溝既, 因為佢著得老土所以行過去問佢點解著成咁 純粹想r水吹

完全係咁岩得咁橋

其實係冇正式一齊到
個時我有另一半
佢叫我分手 但我表示好困擾
所以最後無疾而終

Derek Cheung屋企

同過幾個有錢女出街 。
生活好平常 同一般人一樣
但如果要有錢到好似鐘培生咁 當我冇講過啦

唔係出街，不過去過一個有錢女屋企，
程度係低密度住宅住哂最頂果三層，
有次去到佢屋企，佢同佢家姐整緊曲奇，
一路整一路好憂心咁話驚整唔切，
我哋問有咩咁趕，
佢話聽日uncle會上嚟，我哋要整d cookies 招呼佢
加上當時佢廚房背景係成大幅窗都係海景
兩個女仔好努力搓緊麵粉
成件事好唔香港...

不如試咗同女出街先

26碎了

高高在上囉

我既地位邊識呢D野，窮限制了人生

好辛苦果種自卑感,根本係兩個世界

我可以賣晒呀，但無人要姐

乜撚野都無 唔識
唉 讀書果時無mark實
出到黎先搵就好物質 好現實 好多問題架喇

你太自卑

女我樓下一街都係，窮人味，唔想害到下一代

算把啦 你都係講下既者. 你講到自己咁無底線, 發左九世啦. 最簡單去賣屎忽, 兩粒鐘任做見血. 你一年就買左樓啦

講黎講去你只係想不勞而獲

同得你拍拖 佢就唔care你有冇錢喇

我明.......

唔會正眼望你一下

屋企有過千呎本身已經開始好唔香港
同埋自家製甜品依啲野多多少少都係中產玩意
窮撚鬼有咁多錢買咁多器材

識得多依D人心理會唔平衡

唉~
見住佢個餐有得加大
差啲想搵個窿匿埋
嗰種痛苦到而家都好難想像

同個女仔frd食完d普通野食，佢會自己揸車去雙魚河hea
100蚊鬆d都無所謂啦，其實食乜唔重要，最重要係你有冇信心。有信心，100蚊食d特色野都開心，冇信心包起間半島都冇用。記住佢唔係date緊部atm

同佢食元氣（反送中前，屌細力啲），佢話搵日同我食2000蚊既omakase

試過同有錢女frd出街
佢屋企開餐廳，都有幾間分店
去到邊到爭著比錢
我話想比錢，佢話：今日係我約你出黎，唔好意思要你比錢

大佬,而家唔係講一千幾百萬，係上面講個D十幾廿億呀....

唔係用努力可以解決

offtopic，雙魚河啲野又貴又唔好食
可能有幾個餐廳 唔sure

呢啲就係窮人諗有錢人既諗法
你角度佢地做乜都係想體驗民情

其實有錢野係好食好貴細緻
但成日食就會慣就會無驚喜
反而重點係咩野都有得食
而唔係樣樣野都貴
食得多omakase都想食下拉麵食下東南亞野

當然啦，你叫人同你食茶記就你戇撚鳩

苦命人

咁撚好態度既女仔，
應該好好相處同吸引人

所以先係cwb食完再揸車去
佢話新界空氣好d喎

真正接觸過有錢人就知香港既上流社會最鍾意扮貼地
明就明

食物工場整完再送過黎，質素係咁
D汁都唔係自己配

呢個真，100起錶，但係唔需要太貴，唔食垃圾就得。

100都比唔起就平時慳d錢

無機會見到上流人士同其千金....

咁我想問下你付出過乜野努力? 相信大家都好想聽下

我到而家仲讀緊書，已經2點了...

你地屌緊女既時候，我仲想考牛津.....

返去啦，緣份黎....

我連見既機會都無

Ikea又真係太頹
同friend都未必揀
食得趕又唔係好味

巴打加油 入到Oxford 你就有資格入果個圈子 比心機你實得既. 做好自己本份, 無愧於心就可以

其他野就睇你命水

Sorry， 我做Bank
你只要唔係degree 入牛津，master 入既都係比人笑.....

Master 只係洗底用，但比起D富二代，我既努力人地用錢買推薦信就ok

過左去嘅就隨緣啦巴打，共勉之

窮冇問題 但廢唔得囉
咩過人之處都冇點吸引人

有錢女都會食茶記
不過佢有時食d高級西餐 吾會肉赤
只係你肉赤

垃圾就係垃圾，

上流社會唔會比其他下民加入

其實冇乜野
普通人一個
利：前女住廣播道

只能講一切都係緣份. 好多野都係機緣巧合. 努力係唔會白費既, 只係時候未到. 唔好咁自卑

入左有錢人圈子又點, 到時你咪又係要上連登出post

肉丸好食喎

其實唔好諗到有錢人子女係啲咩好特別嘅人
有大部分嘅都係好貼地
識一個住某私樓頂樓得一個單位嘅女仔
出街一樣係搭巴士
開studio慳錢慳到裝修都自己同fd 做
與眾不同嘅係著衫偏歐美風格

Golf係，不過最顯赫係港會

樓主好撚自卑好冇尊嚴
正宗見高就拜見低就踩
仲衰過d拜金港女 起碼港女都係有條件
有錢就可以買起樓主一切 仲卑微過一隻鴨

好撚輕鬆 啲有錢雞好多電車都未坐過
坐下 影張靚相 埋牙啦屌

有冇諗過唔好強求 隨心就算

啱咪一齊 唔啱咪分開

有錢女都係人 如果你為人啲錢就不如去做鴨

我感覺係睇自己鍾意唔鍾意 我想去食車仔麵就去

唔夾都無計

冇
上流社會 大家都有錢
講關係 金錢限制想像力

係

未遇到
淨係全部都係貪錢

個fd就有
佢個女仔fd屋企有lift
去玩飲野話個女仔請
完全唔洗諗直接開左枝大酒 幾千蚊
最後唔知佢兩個飲得幾多

究竟同女仔出街係咩感覺

做男人做到你咁廢 被動到死 試下追番人唔洗死掛

我個ex真係咁
住獨立屋 有黑卡
拍拖果陣試過求我陪佢食譚仔
屋企人唔畀佢食驚佢食壞肚

點解分手？

咁多人有有錢EX....

哇diu..咁大個都未食過半島（大過樓主）樓主好過好多人喇，睇完成個po, 其實冇乜覺得好自卑，一切唯心造，有錢冇錢都好，到咗一個點當睇化咗後，會覺得d嘢隨緣就算

鐘意,不等待一直鐘意

我都無
個個係plan only

睇化?
只係放棄同命運對抗

特別係要企住食 我諗番自己都有d閪
當然我諗住都係做個朋友先 因為我對佢又唔係好有興趣
但點知會搞成咁

IU 都比你溝到，而家無啦無啦

唔洗激動喎Ching 當我搵到自己想要乜嘅時候就自然會有相對應嘅行動 唔清楚自己想點就追翻人咪有可能傷多人一次囉 咁就真係浪費左個機會啦
有啲人可能用成世去搵都未知自己想要乜 所以隨遇而安啦 無得強求
Btw多謝巴打嘅好意

中國會都幾好食
可以一試

年少輕狂加適量嘅自尊心作怪

喂屌亂入

iu
其實人愈大愈睇得化左
有就有 無就無
強扭的瓜不甜

咪照去平時自己去開嘅地方
做得朋友 交得心嘅
唔通連對方咩喜好同背景都唔知咩

有錢女唔代表必然離地
咪又係人一個
合則來不合則去
如果佢真係會介意嘅
你哋一早連朋友關係都無開始過啦

其實貧窮限制思想係事實 但唔係咩可恥嘅事
唔屬於嗰個世界就無必要幻想嗰個世界嘅人係點
如果真係要話貧窮限制思想 咁呢個post最限制嘅
就係幻想stereotype 咗有錢女嘅生活同想法係點

簡單啲講 做返自己啦 係你嘅就係你嘅

利申：
係美國有過同個香港有錢女hea幾日嘅經驗
午餐都只係食burger king, pizza之類 都會一齊煮下
活動就係打下機 玩下音樂 睇戲 傾下八掛嘢 行下山
其實有錢女唔會真係全部都好離地

平時見啲人食好貴嘅tea 都post出嚟
其實真係有錢嘅只會好間中先咁post
因為佢哋食慣咗
正如你唔會次次食個譚仔都突登post ig一樣

可能我係宿命論者掛，我都唔知，有緣自然會係埋一齊，緣盡自然會分開，有d嘢修返嚟

你點識到咁多有錢人？

咁香港同美國嘅係咪都好有內涵(性格，知識)？

宿命安排左係兩個世界，順則為人，逆則成仙。

我唔甘心

覺得自己係鴨

我都好自卑，介唔介意我借位同你傾兩句？

拎去

可唔可以請教多啲唔貴又唔失禮嘅地方？

緣份真有趣

努力發掘自己長處啦，大把窮嘅男仔都搵到有錢女，但本身點都會有啲吸引人嘅地方，靚仔，高大，好識氹人點都要有一樣啦。

一定唔係 我冇遇著過有錢女..純粹覺得冇乜需要自卑，都係人一個，正常交往就得，緣起緣滅，那怕有時結埋婚生埋仔，緣滅的話都會分開，當然我唔係下下話bad ending 喇，只係覺得心態放鬆d就得，唔駛同人相處時俾自己枷鎖

見到post名已經feel到自卑嗰種感覺，唔好話名牌個名都唔識讀，高級餐廳嘅餐牌都唔識睇，連凍飲都唔敢叫，仲有咩好講。

事實係我呢啲廢人根本唔會接觸認識到佢哋。

無有錯!

其實中環上環好多餐廳都係唔貴又唔失禮只要唔係大集團就得，好多鬼佬開自己餐廳又有情調嘢又好食。
當然我講嘅唔貴食個lunch你預咗至少要$300倒，但應該都唔算係貴掛？

間唔中一兩餐無問題

咪就係之後一定後悔死

好多comment嘅人都曾經同有錢女拍拖或者至少接觸過，證明佢哋唔多唔少都同嗰啲上流社會有connection，又點會明白我哋呢。

去蒲？樓下公園飲啤酒算唔算，我驚去到酒吧人哋見到我著住u記會唔比我入。

識得一兩個有錢女真係住半山嗰啲，佢哋都係鍾意去啲靚嘅餐廳食嘢亦都鍾意男朋友或者朋友陪佢，但佢哋其實個心入邊係會知道對方未必咁有錢，會請埋對方食。
所以識到有錢都其實唔需要擔心自己又冇錢，但係如果你唔係啲軟飯王其實可能個心唔係好好受。

不過我係女人都咁話，如果好極端咁講要識一個公屋妹，定係識一個有錢女，點都係識有錢女啦。
人望高處處梗係搵一啲比自己更加好嘅人去接觸，無論男定女都一樣，係啲連登仔成日見到女人似有錢人話人哋雞姐。

就算唔係拍拖，單純係識朋友，都想識叻過自己啦。

前提係佢要尊重我，同埋佢係個善良嘅人

印象中好似唔俾著短褲入，上身短tee u記冇所謂嘅，邊個認到，除非u記背心

我自己係design 畢業，後來雙學位讀左IT 加BBA，而家仲讀緊個LAW。

係咪有好工?
係, 對於中產黎講。好到不得了，出入IFC返工，保安都對你客客氣氣

現實係，BIG4 入面個個都有錢中產老豆，佢地唔洗讀到入醫院都可以R到BIG4做。 而你呢?幸運地有樣有智商入到BIG4，sorry人地本身唔洗做daddy就安排左入黎做。

再上一層，CEO級數的仔女，比面就叫你martin同事，身後都係笑你公屋仔，幫佢老豆打工......

原來未去到酒吧門口已經比人笑9咗。

唉。

起碼你都有機會接觸到佢哋，我連比佢哋笑嘅機會都冇。

我21歲都自己出入馬會會所 唔關我屋企人事
雖然家境不錯 但我用自己錢玩
年年賭過100萬投注額就有 (銀咭)
不難

thinkbig 巴打

上面話我唔努力，上流同中產唔係用努力就可以過去。

比心機可以做醫生，但唔係比心機就可以做腦科醫生，努力係無用嫁

唔怪得人㗎喎 你當初細個有冇好好努力讀書？入到大學嘅話正常點都識到一兩個有錢人

有錢都用晒去讀書，點會去馬會

其實比心機都係得好少人可以做醫生，更何況醫生算得係咩。

窮囉 屌你個hi

100萬都冇，點樣嚟100萬投注額。

窮是限制

通常都係食完飯唔飽當小食先去嗰度食

我決定推到有有錢女上黎解畫

志趣相投有話題，又可以係對方身上學到嘢，兼且互相尊重理解又會發現雙方優點的話，又唔會分得仔細係普通女仔/有錢女仔嘅..如果兩者一樣，兩者都係可以做fd, 其次有選擇嘅情況下，簡邊一邊就關眼緣事，好多人覺得簡有錢嘅喇，但問題眼緣差d就係差d, 最後簡返普通女仔冇話會有咩問題

返學嗰陣連canteen都唔敢食，日日都食subway 27蚊一個包，間唔時心情好就加5蚊買罐可樂飲下。

我冇努力讀書？難聽過粗口。

有錢女實會話唔care，你試吓叫佢吓迫吓地鐵比啲咸濕伯父摸吓patpat，睇吓佢仲care唔care。

唔記得咗佢哋無八達通。

眼緣不長久，當然啦如果話眼緣代表喜歡嘅話咁就當然揀你鍾意嗰個，但好多時男人就係兩個都幾鍾意唔知點樣選擇。

我一日用晒黎讀書同NDS一樣，以為真係上到去上層，但有D位真係上唔到

只係想講，用返貪慕虛榮嘅女人做例子，你想接觸有錢人你都要投資係自己身上，唔花錢去高級場所唔花錢去包裝自己好難接觸有錢人，貪慕虛榮要付出㗎嘛。

入到去，同人地嫁個女比你係兩回事

入都未入到就諗咁多
失敗主義者點樣成功？學下啲貪錢港女啦，人哋啲毅力高幾多。

見到個樣高級啲都避開啦，邊敢入。

花錢，我邊有錢。

有時有啲嘢，係包裝唔到㗎。

失敗主義者唔會係天生嘅，點解個個都覺得我哋無努力。

聽你咁樣講，你平時應該唔會點樣洗錢係裝扮自己度啦
講真如果你真係想識有錢人，你點都要扮吓嘢啦，連個飯都唔捨得食，外表寒酸，人哋無端端點會同你做朋友，或者咁講，就算俾你同佢哋做到朋友你都一定好辛苦。人望高處，就好似你都想識有錢人一樣，人哋見到你咁寒酸，就算普通家庭嘅人都唔會想主動識你啦。

咁多多少少有d旁人都認到u記d款嘅..或者一係著純色，可能會好d? 但唔俾入就誇張咗

所以咪要改變自己個心態，你咁樣永遠同有錢人做朋友都唔會係平等嘅關係
拉開少少，巴打真係屋企真係咁冇錢咩？

我從來冇諗過人哋會想認識我，你估窮人唔想食飯嘅咩。

其實我冇朋友㗎。

same as u

你讀cu?
天生內向定點

其實未必係咁窮，係個心態改變唔到，細個就被灌輸要識慳，再加上越大越悲觀。

我細個唔係咁㗎，慢慢長大之後，發現自己原來儲咗十幾年嘅利是連半年學費都唔夠比，再睇一睇新聞，原來一封利是係可以有十萬。

讀咩u有關係咩，與其話天生內向，倒不如話後天醒覺。

香港 窮都可以好窮架
我都BUY 宿命論 條命係窮家庭出身 自然會以錢行先
有錢人自己會追求其他野 唔會下下咁物質
BTW 以前都DATE個住立屋既女仔出街 平時都係食越南粉 茶餐廳
但最後都係衰timing 唔岩 同埋佢做野成日會四圍去 正常香港出身 打份工 都唔知點行落去

重點係一自卑就好難突破個心魔

利賓納笑左

咁之後有無真係食？

所以我咪話啲貪錢港女有毅力好多囉啲港女都係咁樣包裝㗎咋點會包裝唔到，睇你想向上爬嘅毅力有幾大。
冇錢咪借錢囉，借錢之後扮有錢人之後入去有錢仔女圈子識啲傻妹囉。

咁你真係唔夠努力呀嘛向上爬你本身基礎差就要付出多啲，去得唔夠盡咁咪入唔到囉。

我從來都冇諗過你個post嘅問題，因為根本冇可能發生。

人望高處唔係壞事
但Ching你好似有少少走火入魔

你真係咁上走入上流社會？
如果係咁 你會唔會覺得自己讀錯拜？
唔知你IT係讀咩

BBA同Law可以幫你過好生活
但唔會去到上流

你諗下 其實你讀嘅BBA同Law都係為上流社會服務
咁你點會去到上流
呢兩個degree都只係好保守嘅degree
可以幫到你有平穩或者比較好嘅生活 但好難去到上流社會

依家係創新型嘅經濟 如果你真係要跳級
就一定要冒險自己創造事業
不過唔使我講你自己都應該知
呢一樣嘢係伴隨着極大嘅風險同犧牲
睇你有無能力同膽量

利申：自己只係普通打工仔

我努力讀書努力做人，到頭來原來做鴨好似仲好。

兩個都鐘意？俾我會考慮下以後，如果有錢女d親朋戚友大概可以應付到（人地講乜一於少理，結婚兩個人嘅事），咁老實講梗係簡有錢嗰個，對方屋企d嘢人地肯俾用嘛用下（車之類），唔俾嘛算，兩公婆自己搵幾多食幾多，做人有分寸自然不卑不亢，相反如果覺得睇落都幾麻煩，就簡返普通女仔

點解你要咁樣做

你係嗰啲無論叫你做任何一樣野都係負面諗嘅人
性格控制一切一步都未行到諗咁多野。

同有錢嘅女仔一齊肯定將來嘈少好多野。
通常窮嘅女仔啲親戚先至麻煩

康樂園係唔係2000幾萬

好攰啦，我都唔想㗎。

Btw 美國有個投資大師講過（不過我唔記得係邊個）
唔好諗住搵錢 你只需要無時無刻集中精神諗辦法做好你自己嘅領域 錢自然會嚟 如果浪費時間同心機佢諗啲無謂野 好似因為心理因素而做錯誤判斷

我見Ching你真係好努力 但好似諗埋咗一邊 咁樣其實會困死自己 加油呀 ching

如果唔係拍拖，只係朋友關係可唔可以食茶記？

明你講乜

有啲嘢真係唔係單靠努力改變到
你出世果吓都決定好多嘢

有時真係時勢造英雄
冇機遇努力都冇用
努力過就知有幾頹
無謂呃自己

我覺得樓主真係好努力，但係唔係錯在諗埋一邊。

而係錯在太遲發現努力係冇用。

拜金同真正有錢女係兩件事

應該唔止掛
佢2xxx呎
3x m - 4x m掛

不過都唔算好有

不過放開啲都應該係好事
有啲嘢冇機遇就冇機遇
唔代表做落去冇
但係真係唔好期望
有就有 冇就冇

諗開啲等得黎或者可以有好心態搵新機遇
無謂隔硬黎

同好多人相比，或者我其實唔算好努力，但係嗰種無力感真係令人好攰。

巴打 完全同你感同身受 我都想有咁嘅一日 奈何呢世都冇可能 心裏面一直有條刺

睇你追求啲乜
社會地位 定咩天賦才能你冇你自己知
遲發現好過冇發現過

其他你有啲特質可能自己未發掘未接受未發展過姐

feel到巴打都應該有啲追求
人生都唔剩係得一兩個目標嘅
做唔到人地果啲咪試吓搵剩係得自己做到果啲

真係好睇樓主要咩生活
如果佢真係要跳級去上流
我會覺得佢努力錯咗地方

第一 佢唔應該讀BBA 同Law
第二 佢唔應該留係香港

諗埋一邊 搞到咁憤世嫉俗
自己唔開心 又幫唔到件事
雙重傷害 同時限制咗自己

下等人信命認命
中等人從命拼命
上等人知命改命

至於努力完有無用 睇自己點諗啦
如果樓主一早認為努力係無用 咁佢會點 咁就會成功跳級？
唔係努力有無用 而係必須要努力

生 無人控制到 死 都無人控制到 但生同死之間嘅每一日都係自己選擇
Ching你選擇咗認命 樓主選擇咗拼命
無分對與錯 大家都係揀咗自己鍾意嗰條路

見到樓主咁努力 真心都想佢有一日可以成功達成目標

有試過同有錢港女去食飯，21蚊會俾30唔洗找，原因係唔想要散紙（唔係真係有錢個種，只係老豆老母兩個加埋搵十零廿萬），個樣極西，畢業無再聯絡

有同有錢（一個人住緊九龍千幾尺樓，有自己家族公司）回流abc出街，同佢食飯俾貼士20-100，間唔中買下名牌咁，其他無咩特別

同有錢（住覆式單位，有司機）去外國讀書港女出街，除左佢老豆送俾佢名牌袋（原價幾萬到十幾萬，炒價唔知）之外睇唔出佢同普通人有乜分別

其他有錢女同一般人無乜分別，有部份修養好過唔少港女

一首高山低谷
作為呢個po嘅主題曲

曾經都有夢想都有目標，但係到而家呢一刻，真係冇啦。

曾經試過努力讀書，但係發現原來努力完都唔會係最叻；曾經試過努力返工炒股票搵錢，但係發現原來賺咗20%都係得5000蚊。

曾經我都好有動力。

我都希望佢有一日會真係成功，只係一早認命可能佢會咁開心咁解啫。

明白你嘅 ching
我唔知你條件係點
面對咩困境

我大概分享下我自己嘅困境
我原本出身中上階層
但過去幾年 屋企出咗好多大事 真正家破人亡

依家我完完全全要白手起家 由富足嘅生活變到低下階層
我自己好間中會唔開心 但只要我一專注 我就唔得閒去諗

唔知你講真定假啦，上流真係好難入，中產我覺得都幾平易近人
上流指10億以上身家，中產指1-5億，唔好問我6-9億身家點定義

點會唔會成日食咩，香港地要食晒所有貴價餐廳一日食一間都有排你食，再間唔時去深入民間食地道野又一日

希望師兄你可以靠自己努力上返去啦。

記住，信念好重要。

得，但要有特色既茶記囉
即係港島好耐歷史果類茶記

如果普通頹鳩茶記快餐
就算普通女性朋友都未必高興啦

夢想set高啲係好事
有動力追更加係好事
但有時真係有gap你都明
唔係努力解決到

好多人都係唔了解自己有咩條件 唔了解實際個gap
就揀錯自己個夢想
努力過之後追唔到果種失落感真係絕對明白
浪費時間心血 全部努力都白費曬真係可以好頹

硬頸有追求真係好事黎
但係你知道實現夢想需要uncertain嘅因素時
你繼續追落去真係要預咗一路頹同鬱落去

好似上面個巴打講
成功想發圍真係要take risk
plan俾正常人行嘅路你行黎都要預翻得個正常人都有嘅結果
正常讀上去就入上流社會嘅又有幾多個
都要走翻啲精面 同揀個行業真係啱自己
自己嘅才能喺果行真係有特別出眾之處
如果唔係你同其他人有咩分別
個gap靠努力就解決到就唔叫gap啦

不過你讀書讀到入所謂嘅神科其實都有本錢過其他人
起碼你失敗咗唔會餓得死 仲可以試落去

邊間U個個can都咁貴，可以貴過subway
我學校叫埋兩餸都唔洗27

點解會變成ex？

相信你會更加唔開心 人地出入開coffee shop你唔會明點解人地叫杯咖啡坐低一兩個鍾 叫chill 仲貴過你食中午同夜晚餐飯 行街睇中野唔睇價錢就買 唔會好似你咁周圍睇再望下有無折 的士/uber出入係基本 呢個社會從來都係分左等級 你話窮撚拼盡自己青春考到醫生或者律師 sorry人地家庭全部都係醫生律師 人地只係有興趣讀呢一科 大把人際幫佢上位 公屋仔做醫生同人地有錢家庭出黎醫生根本傾唔到計 竹門對竹門 木門對木門 呢句野無講錯

推

如何改命？

袁偉豪的幸運

仲要睇時機同運氣嘅，不過唔好認輸

講還講

有錢得個1% ，個1%好似有親咁，大家brother and sister.

盡全力阻止窮人向上

有錢人既世界同你有乜撚野關係先
做好你既奴隸就得啦

因為，我靚他過佢地，有才華過佢學，點解我連溝有錢女都無機會

火車捐山窿咁囉
你就係個山窿

包飲食玩

試過有次有個有錢女同佢行完k11Musea
佢話想睇吓風景 打完電話就有司機車我地去半島
我心諗咁快就開房咁刺激
點知原來佢屋企架私人直升機係頂層
最後飛咗半個鐘睇香港夜景就直接降落返佢間獨立豪宅到

丢開你的自卑同樽鹽
就冇感覺

吹大左？ 太癲

同有錢女食麥當勞

Btw 雖然我唔係咩有錢人， 但都叫讀過下書。
有無讀唔成書既巴打， 想努力向上游一下既人， 可以教你地... 一齊下克上

我唔信

咁就100 like

有啲野真係唔係平凡人想像到
我個陣都嚇一驚
本身自己覺得家底都還可以
個次之後就終於知香港最有錢個啲人嘅生活有幾咁奢華

明明我睇電視何超儀話自己差唔多日日都行超市

可唔可以介紹你同級既小姐黎識下...

窮人臭 洗不走

唔夠錢就唔好塔的士啦
識食一定食 miss

試過陪個app 識囡囡食飯，食完飯突然叫我一齊去地產睇樓睇舖（買）

你可以申請去馬會做工人

因為你睇緊電視

咁你學好「廢」字點寫先再ff

「但本身點都會有啲吸引人嘅地方」
本身句說話好撚勵志，直到睇埋下一句
「靚仔，高大，好識氹人點都要有一樣啦」
屌你老母

唔係同普通女仔差唔多，唔係個個都公主病上身，去親都係高級地方，好多時都知你窮會就翻你.

好呀！

你覺得吸引人嘅地方係毒，柒，矮，肥？玩咩。

洗撚去依d地點
佢有咩貴野未見過 未食過？
帶佢去下靚風景既地方 食下你平時食開既野就得啦
禮物有心思就得 卡+手作
你買咩貴野都唔會令佢驚喜

幾廿年前嘅嘢仲攞出嚟講

茶餐廳？咩黎ga Daddy 唔比我去呢d 地方食野ga

有無扑埋

想識
我連樓主呢種讀過書中產收入都識唔到,應該點向上游.

vea

你真係以為有錢女餐餐都要Amber半島？

有錢女其實都可以好平凡
你自己心態太自卑啦

1881, 山頂太平館，依排tiffany blue cafe都得啦

暗示唔好教壞佢個女，食埋啲咁嘅嘢

有錢人點會去廣東道買手袋…

行山食豆腐、入元朗睇牛呀果d活動呢？
有錢女需要d平民帶佢explore下
平時去開貴野再去都悶啦
行element，你又唔係買野俾人，响側邊同佢講，幾好wor, 買啦咁？

大日子個頭都咁笠
個女仔唔係肥，而係腫
似病人多d 囉

食野重點係環境乾淨
食大排擋又冇乾淨廁所就真心嬲
文青cafe又細又難食都唔得

Musea車去半島？過對面就係都要搭車？

中國會好似只招待會員
窮撚邊入到去

咪又係普通女仔一個，做自己咪得囉
利申：窮人

睇嚟約女仔好應該考慮埋廁所乾唔乾淨

嗰幾日無

出尖沙咀行到攰，去開咗間半島房，叫埋RS，
仲要玩夠抖夠就check out，話酒店床唔好瞓

帶佢食大排檔

其實... 一行埋去氣牆都唔同

笑撚咗

窮人呢種物種對佢地黎講都好有趣即係我

其實遇著啲響溫室長大嘅千金小姐
肯同你去街嘅話都係睇中你份窮酸味
所以帶佢做番你平時做嘅野就得
佢哋會覺得搭巴士食茶記係新奇事
千其唔好勉強自己去高攀會好肉酸

我只能夠話面對自己的不足，堅持讀落去....
身邊就好多癈人中產

會book酒店叫你奶佢個閪

除非真係高大靚好，如果唔係真係好難相處得耐，
大家眼界唔同，面對既人生問題都唔同。

你諗緊夠唔夠錢買某樣野，佢諗緊有錢但無野買。
你諗緊讀書定做野，佢諗緊讀科幫到屋企手。

窮人問題都係圍繞自己、富人問題都係圍繞別人。

不同世界，玩下ok既，不過好難過世。

巴打你明，睇太清

睇中你份窮酸味，只係好奇心

完左就返返去天國，上流社會

贏錢咪得

同過富豪級個女拍拖，
依家果個都係中產以上家庭出生。

好清楚佢地諗d乜。

咁究竟佢地諗咩

我見到個gap 係自己一世都搵唔到既錢。
無謂浪費人地個女D青春.....

你一年賺10%係十萬
人地屋企一年賺1%都千幾萬

點會睇上我地

oh 睇到了
同意思維係好唔同
人地係唔會搭車慳果十蚊八蚊
真係攰就搭的士
唔會幾百蚊買野諗黎諗去
會覺得比家用係多謝父母 唔係追債

當然好多人有例外，有D貼地到癲
依啲做老婆好到傻

比個tips大家啦。

同富家女出街食野，食乜根本唔重要。

最重要係食緊既時候，影得一手好相，
食完之後，寫得一手好foodie blog!

你叻既話，佢幫你搵埋餐廳，餐餐請埋你食都得！

所以話你地真係貧窮限制思維，
懢返啖氣啦

一個對生活都無熱情既人，點會寫到好blog?
我就黎做馬克思，支持社會主義

樓主究竟窮成點冇睇

又錯重點啦！

好多時候 你唔係要佢睇得上你
而係要拎佢覺得 佢父母會接受你

呢個先係窮人追富家女既終極難難關。

你地連自己挑戰緊d乜都唔知，學人討論戰術

我唔覺得父上會接受我地囉，公司位CEO 都無正眼睇過我一下

人地緊係搵竹門對竹門，我係泥咋

Ex 係有錢女 我地兩個都係讀緊書 佢堅持AA 爆房錢都AA haha

最撚憎你依d垃圾 咁撚冇自信睇到個人都燥

投注額姐，大把人年過千萬啦一來一回真心唔難，上癮賭波撚好容易

你去食屎最好嫁啦

我睇太清，現實就係咁

咁你咩家底呀 又唔撚講

麥記加大

公屋仔， 唔係都唔會上黎

「郭文星係大陸喱~~無錢畀又被囡飛~~」

可唔可以請你講多少少？

有冇咁離地呀

請求更多tips，例如：
點識佢哋？
有無啲係真係唔關心對方背景？
點同對方娛樂/過日子？

送herbag 咪無反應

要證明自己好有才能同上進？

但聽有啲人講有錢人Daddy會響公司畀位你做

如果女朋友幾千萬 家底係咪算窮 活得開心就得

利申同佢差不多

講笑咩， 個女係政治籌碼。

你只係打工仔， 人地老豆會唔會用左呢張好牌...

窮人遇到一個對象 通常第一時間係諗
“同佢一齊開唔開心”

富人會諗
“佢同唔同到自己屋企人、朋友圈相處”

有人錢追求既野，係自己既social status。
你以為馬會會員、Hermes有錢就買到？
K11 Butterfly Room、Omakase果d walk-in就食到？

香港地有錢人太多，
有頭有面既人太少。

好似古代國家重室再通婚咁

諗起何家千金

有錢人既問題 通常唔係公司入面，
佢公司有問題就唔會有錢啦

問題通常係家庭內部

例如老豆有外遇、阿哥細佬離家出走、家姐細妹嫁唔出、呀媽太惡太霸道。

千奇百怪乜都有，最誇張聽過細佬憎屋企憎到去外國做gay佬。

佢努力工作，賺錢供樓養老婆，唔得閒回應

今年20 女朋友26 AE拎黑卡
私底下教醒你
我自己都係溝佢果陣唔知佢咁有錢
如果溝佢之前已經知道佢家底
抱住溝到佢就一世比人包嘅心態
一定衰硬

Brass spoon , pici ,burger circus呢類都ok ^_^
Black sheep group d嘢做得幾好
但就唔建議帶女食la vache
幾條麻甩仔就無所謂
始終佢個menu緊左係食果樣個感覺唔係幾好
同埋佢係sell抵食

無錢要扮有錢人地睇個感覺就好似啲租納米新界新樓又要有會所果啲人一樣比劏房租又要扮上流
諗起個會所成班明明係錢又要扮有錢既人就好笑
利申窮撚

一間都未聽過... 限制了想像

你廿歲 佢大你六年

首先要有架車
你唔係諗住帶佢去譚仔食飯下話？

識食一定食姐姐
不過就要避開談婚論嫁
玩玩下就算
如果feel到佢認真
就好放手

車都係toyota, 人地後生都坐bentley

呢個係教養嘅問題
好多超有錢嘅父母搞出黎嘅仔女都非常正常

當然識過啲一開口問你做乜嘢，知道你個行業之後即刻唔理你

唔小心hi到個符號制咪屌

我覺得我比姐姐強姦多d

姐姐強姦你幾好
至少唔係姨姨強姦你

遲左職，一邊準備考大學，一邊反省自己差d咩。

我差左命格， 一命 二運 三風水
我全都沒有

本身屋企未算窮 (但絕對唔係有錢)
同埋唔知點解成人比人感受係有錢仔
香港嘅有錢女我識得嘅都好乖好純
有個23歲 樣身材好正常 未拍過拖
美國果d就識野多d
性格兩個地方都唔錯 唔似支那d財大氣粗
知識就睇人 同有無錢關係唔算大

Win在起跑線

elon musk講野都毒毒地架啦

私人直升機？你肯定個架唔係半島自己個架？佢住邊度屋企可以有地方停直升機

窮撚表示，普通中產女仔已經覺得有錢到高攀唔到

中產太煩，不考慮。
自認醒，事實好癈，自尊心又重

咁屋企過百億身家又唔代表個仔過百億揸手嘅 好多屋企有錢唔代表自己好多錢洗

完全認同

你邊撚到落黎？

我同佢分別去左唔同地方讀書
雖然冇涉及第三者但嗰時覺得太難維繫好攰

澳洲返黎

無乜點見過世面嘅我真係好日都唔會開咁貴嘅酒
開完通常我都又聞又搖又睇又影相
diu你果次我第一杯都未飲完條女已經飲左半枝
唔知係唔係蒲慣 所以飲酒好快

奧運站最多咪中產

所以武肺一黎攞失業援助金咪破記錄 有好有唔好啦
63% Of Americans Don't Have Enough Savings To Cover A $500 Emergency

真 教養同有無錢其實關係唔算好大
但如果真係窮 就會有影響
因為成長環境根本上太惡劣

有次同個男仔frd去左間香港幾高級嘅餐廳
隔籬有兩條女 機緣巧合下傾起計
佢問起我地做咩
我講完我工作之後 到我個frd 我個frd講話做建築
其中一條女可以以為係地盤 即刻樣都變哂
係咁痴埋我果邊
其實我朋友係開建築公司

巴打你又有道理
除非真係月入高到洗都洗唔哂
如果唔係身邊幾大部分後生鬼仔鬼妹
真係搵幾多洗幾多
係咪類似乜野月光族嘅concept?

我都好鐘意black sheep d 野幾間都好好食 不過之前葉劉同carbone d 人好似好熟咁搞到唔想再去

觀察力

都係咁
人一個

去做PTBF

佢啲定位抵佢發
中價有中價好食 貴有貴好食
Carbone好似無以前咁好食
但次次去親望到啲裝修個感覺好正，雖然好嘈
white truffle fettuccine

我都想有姐姐

識嘅有錢朋友都係好低調
都會買名牌手袋個啲
但唔會曬命
食飯都會AA又或者我請一次佢請一次咁
生日個陣話送嘢畀佢
佢會寧願我帶佢地食好西
但我生日佢地反而會送我想要嘅嘢畀我

有啲講緊真係住獨立屋個啲
屋企人又係好nice
有時太耐無上去
會問點解最近少咗嚟

我覺得真係睇屋企人點教
好多真係未必睇你幾有錢

大律師之間根本係一個家族，講緊成個行業都熟到一家人咁。

自己D親人寫封推薦信去， 只要唔係top1 既學校， 基本上收硬。

窮人仲要搶幾多粒五星星， 笑死人咩？
有錢仔學緊拉丁文同學校d 叔父教授soso 啦

做鴨

carbone 齋食個spicy vodka rigatoni 都值 上年生日去咗osteria marzia 個seabass 同d pasta 都好好食總之食過咁多間都無失望過

elon musk比佢講到成個垃圾咁

係，美國最鼓勵消費所以個經濟先咁恆，個個唔洗錢好似日本咁個經濟就會唔郁 不過美國生活真係好正 有朋友屋企人嘅話長住都開心

好肚餓呀下次試下osteria marzia 先
我想試下New Punjab club

講真
外貌麻麻地
不過心地係好好

人地家族努力咗咁多年有咁嘅成就你想一野就追到人咁大想頭 有無諗過咁易比街外人追到就唔馨香

5000萬身家洗自己少少錢享受下又要比你笑jm9

見到咩鍾意就暗示要佢買
出街唔使帶銀包

麥記叫加大要打卡

佢d 鋪頭裝修真係好靚好想屋企好似佢d 餐廳咁有taste

老婆比你靚到鬼火咁
一街都有人溝，你都驚啦

Ching 諗清楚自己想要咩
如果你係想攻入上流 就讀啲可以幫自己創業嘅嘢
或者直接創業
如果只係想比普通人有錢 只要肯努力 其實唔係好難

有錢女就唔知
中學有個同學平時同我地一齊lunch食茶記
放學行商場睇漫畫, 睇模型, 追巴士, 最富貴都係小息一盒大檸
同佢做左2年同學, 之後有次聖誕叫我地上佢度打邊爐
先知原來佢屋企正門係一度大閘, 閘後有個噴水池
佢門口叫人開門就有3,4個工人出黎幫手攞餸
佢間房仲大過日日上堂個課室
我地仲笑佢話做咩咁重皮租咁大間屋, 打個邊爐啫

創咩業呀， 搵得個小小，仲小過打工。

一係就做大生意，大生意邊到我搞

咁創業係咁㗎啦 得就得 唔得就咩都無
你唔敢搏 就接受 唔好怨

有錢，有實力，有taste，有品
真係好佩服個Chris
金主仲嫌佢開舖開得少
真心覺得咁多間唔同國家料理都做得好
同埋開得咁密都咁成功真係唔易
人地司機車係defender仲要坐副駕位
香港果啲下下要Benz Bentley RR擺老細款鳩撚屎
以前做F&B Chris成日黎我餐廳食嘢
佢真係欣賞人地做得好既嘢大家交流
唔係好似終国人同行如敵國
帶成班人黎好似喺lab咁試菜一人一啖

行唔通，成就太低

都唔知你地d有錢仔講咩

好葡萄
點先識到有錢女

我窮撚住舊樓

開你老母

所以先話你唔好怨天尤人
因為你無失去一切嘅決心 但係又想打大佬
Ching 安安份份啦 唔好諗咁多

剩係試過有錢啊姨請

上層個種程度唔係話開幾間餐廳就可以補足到。 你都係睇唔到個gap

匯豐總行頂層

最重要的
就是廁紙

食半島都多過你食茶記
隨時澳牛對佢來講仲有特色
要貴過半島大把
求其American club已經貴得多
永遠有嘢係貴到你afford唔到
不如諗吓你有咩係afford得到

好似你覺得半島Mandarin好驚奇
佢去大澳漁村打卡仲驚奇
唔係要貴係要有特色

以前女朋友住半山其實都係同佢街邊掃街果啲，最大分別真係從來唔會睇價錢
買想買嘅嘢食想食嘅嘢，坐黨鐵快就坐黨鐵的士快就的士
只係唔會考慮錢嘅問題，淨係諗慳時間
食飯唔會好似啲人諗緊咁樣抵唔抵，食嘢會逐樣散嗌嗌啲想食嘅嘢

買衫褲見啱就買，唔會刻意一定買名牌

利申：窮撚，女朋友唔算極上層果啲，唔夠十億身家

你地都係幸福JJ

原來係行內人唔怪得咁熟

我就係知道個gap 先叫你創業
講緊嘅唔煲開間ig shop或者餐廳仔嗰種

係你唔明 的確有人條命生得好 一出世就有錢
但人哋嘅父輩用大半世去打造個王國
你諗住幾年就做到？

可能有啲說話係連登講會比人屌得好勁
但如果你要係香港呢個成熟經濟嘅城市跳級
係極難

如果你真係夠膽搏 就拎一百幾萬 由超落後城市做起
本越少 就去越落後嘅地方
用大半世時間去打造自己嘅王國
當然係好大嘅冒險 好可能會一無所有

你依家見到嘅富豪家族 致富嘅第一代個個都係咁
仲要係成千上萬個同樣創業嘅人 互片 死剩嗰幾個

你自己諗下 人哋日日都背水一戰 先有今日嘅王國
你想讀完書 再進修 搵工 再進修 然後無驚無險咁打大佬？
邊有咁易

你既然行緊一條比普通人行嘅路 就唔好打算會行出上流人嘅結果

加油啦 ching

轉左行喇，煮嘢好食終需乞食

其實唔罕見
利申做開大宅design

睇左咁耐， 個個巴打都係服務the top, but not the top...

我講個有錢女， 你都mon左post 好耐， 日日係屋企打機唔出街個位， 應應機唔該.....

問我老豆

講黎講去巴打你都係得個up. 你想打入上流, 咁你想要d咩? 可唔可以具體d

錢? 1億 10億 100億 1000億?
地位? 身分象徵? 拎個大紫荊?

其他改變唔到既野諗黎都哂氣. 讀書識過阿爺你蘇聯時期戰爭英雄, 同普丁合照 佢同阿爺坐 普丁企. 又有frd同鄧小平個孫同校. 呢d係講投胎, 同其他野無關

你點知佢係有錢女?

點解一定要接觸? 傾計都一定會鬧交。之前因緣際會打機識到個有錢既富豪，打打下機組盟話搞盟meeting出左去食野同玩左幾次，次次佢埋單，都好好奇佢做乜，因為都唔算細數，原來係富二代。但 溝通困難 2014年因為佔中問題鬧翻 道不同不相為謀

果陣仲識到條女 一齊的士走送埋佢
山頂道90號

完

成個post 都係loser 毒撚圍爐打飛機
講咩有錢人唔炫富 貼地過平凡生活
平時上網見到個種土豪名媛都係假?
出面個世界個個想奶想發達 醒啦連登仔

永

咁佢應該唔係咁有錢

有錢女唔會過馬路

已經變咗ex,依加同個家境中等嘅女仔一齊反而佢用嘅所有嘢仲貴過Ed

睇左有錢去行女人街係咩感覺

接受自己只係個平凡人會開心啲

會員數目有上限，所以有會員推介既人、身份地位同收入有咁上下先有機會入到

我都鍾意去行下山、效外活動
不過我習慣有車去我樓下接我，唔係覺得我會同你地逼巴士掛？

呢堆餐廳我平時落街食飯會去，好似大家樂、大快活咁

你地覺得有錢人都可以好貼地係因為我地有教養，知道點樣俾落台階你哋，但唔代表你地埋到身、同有錢人做到朋友
唔好FF太多

有幾個朋友都係屋企住獨立屋或者山頂
佢哋個老竇老母除咗俾咗架二手車佢，同埋同屋企住
搵工嗰啲全部靠自己
當然有人係打屋企工，但係都係兩萬蚊一個月做sales低做起
相比之下有啲幾千萬屋企錢創業嘅二世祖，呢啲人貼地好多

佢記得大家一齊去蘭桂坊蒲嘅時候，佢話要成千蚊一支就非常貴

想問下你同人哋唔熟又點知人地有冇錢，熟人又點會介意同你去玩？除非你冇朋友

去酒店食"Pair A"無錢找數

岩岩公司出左花紅， 有一百廿五萬....

可以都係九牛一毛， 努力沒有回報

人地一畢業都朝爸爸送 bentley 都成千萬

我覺得一個女仔可以有錢到請你食杯麵, 佢已經好撚有錢

字裡行間都睇得出你好有教養

咁好都唔繼續發展？

講事實俾你聽，忠言逆耳
你睇吓，我一講事實你就hard feelings

係尖沙咀活動嘛咁岩又唔係有錢女自己買
同埋都睇你係講緊咩程度嘅有錢啦

算撚數吧啦D人成日想痴埋有錢人度
又唔諗下唔洗有錢VS窮人咁大差距
單單係讀書果陣MK爛蒲VS讀書乖學生
已經全兩個世界河水不犯井水啦啦

利申窮L

行街想買就買，冇睇過價錢
買名牌, 點知人地唔收Apple pay
打個電話叫人送張信用卡黎

其實有啲錢嘅你唔係送bkc都無咩反應
Lindy都ok嘅但老左啲

Ex好有錢
成日會話 乜你咁都唔識架...

加油呀 ching

9成靠父幹無腦

你兩個啲對話

其實可以考慮特色菜，例如北歐菜，印度菜，食西餐afternoon tea點都會厭，用深度取勝

試下我煮，平D

拍拖同結婚兩回事
如果要見家長
人地家長咁上流社會
鬼睇得上我呢啲仲讀緊書搵唔到大錢㗎咩
到頭來又受氣又多問題

大劉溝李嘉欣唔通食糖水咩

係喎 想問下大家對上流嘅定義
例如 如果金庸先生仲在生 算唔算上流社會？

有個frd真係有錢 住跑馬地屋企兩間屋打通二千幾三千呎到 有司機 就係完全屋企唔比佢食譚仔嗰啲
做同佢出街真係完全冇問題 對人好nice 又唔係食好貴 (會食港女tea嗰啲 不過間唔中啫) 但係佢對佢個司機/工人脾氣差 有大小姐脾氣 可能樓主擔到自己冇錢食嗰啲 但係錢銀方面真係冇問題嘅 (真正有錢女係唔會care你有冇錢lol 因為佢大把 但係如果拍拖脾氣性格到最終先可能見真章

做乜事連隻手鐲都腫撚埋男嘅仲笑得幾燦爛，一係真愛一係內心強大到夜神月水平偶像

竹門對竹門
金拱門對翻金拱門算啦

black sheep restaurants我都好鐘意追住黎食
生活太苦悶
但因為好易食到既關係
人地suggest要去時我已經覺得好無癮
反而最近成日心思思想食啲地道野, 勝香園蕃茄通粉果啲

我就唔會搶埋單嘅,但會俾對方揀去咩餐廳
食平D我無所謂，但食得太貴對方難堪好無教養

試過有唔太熟嘅人想送我返屋企，一來唔想俾佢知我住邊
二來廢事俾樓下堆保安見到佢，因為佢哋會認人
耍咗佢好耐先送走佢，好唔識做

真係有錢先唔會下下去呢D地方
人地想食自己識去啦, 洗撚你同佢去咩
同埋有錢唔代表離地架, 大把有錢仔女熟茶記過你
利申: 窮撚

食飯唔洗你請，or AA ;唔介意掃街
如果係佢約既，會請番你轉頭

但同時佢ig 分享既野都可以好離地

完全唔會留意時事，只會介意人地示威阻住佢去街

想送到你去門口咁狼？

求其去到某條街話自己要買啲嘢再轉的士走得唔得？

朝早起身坐直昇機去包咗場嘅米芝蓮三星食個早餐
直昇機用完一次就要拆咗佢因為條女潔癖
喺米芝蓮三星餐廳度食野基本上法式英式粵式日式，生冷暖熱熟，蒸炒焗煎炸都嗌哂，因為條女唔知想食乜
食完早餐叫管家call部Koenigsegg One:1黎遊下車河

咁你就而家好散啦
拖鳩住人地青春
你都係人大仆街黎

聽完心都寒埋

前面果part好認同
你叫我揀我都唔知對方心水平貴好難定義
可能幾百蚊既lunch都過左人地心中既price range
所以同唔熟既平輩食飯我多數比對方揀
我好彩無遇過堅持送返屋企
女仔正常唔熟都唔好比人送好啲

身邊嘅人都係差唔多background 嘅朋友
到人大左要建立人脈，但都係識有用嘅人
如果你無價值唔會埋到堆
就算你係有用嘅人脈，都唔等於係朋友

人大咗，係咪真係好難識到真心朋友？

其實學生時期都難識，唔知係我社交能力低，定現代後生越嚟越介心重？

Aqua 好撚難食😂 貴唔代表好食...
真正有錢人遇到性價比低嘅野時候其實都會覺得肉赤...
相反如果係好貴但係值，佢哋都會好捨得

就係食粥 食糖水

住山頂道1號既文人

上流到不得了

點講野都係教養嘅一種黎嘅
我有錢過露宿者，唔通買野俾佢地果陣又同佢地講：見你窮先俾你咋，你唔好FF咁多

巴打有冇門路介紹下識到有錢姐姐

首先你要睇下你身邊有無留過學既朋友
有錢人都一定出過國讀書
通常讀完返香港都會一齊玩，佢地大把貨

基本上其實冇門路
就算有所謂嘅門路
不外乎都係上網識 TIM打 fd搭fd果啲
我覺得溝女最直接方法就係增值自己
只要培養到自己有個人魅力
乜鳩都係門路
有冇錢呢啲真係撞彩
正如我所話未溝到之前已經知佢幾有錢嘅話
有好大機會柒硬
最多做朋友果陣留意下住咩區 有冇去過外國讀書之類

Ig佢覆我story之後傾計識

我都可以好和藹可親咁同你相處，教養係要令其他人舒服
但唔代表我個心真係咁諗
我地私底下點討論其他人我喺上面嘅留言已經講晒
唔好以為班有錢女對你友善、笑笑口就以為人地真係當你朋友

你以為班有錢人搞charity 真係咁有善心？避稅only

小弟同你同齡，可唔可以講下係點培養才華？識玩樂器但無襯衫

要注意咩細節位？

本身係有錢有時間先會搞呢D野， 富二代同我地既起跑點唔同，呢D life style copy 唔到

窮人返入房讀書做毒撚啦

從心嘅先叫教養，而唔係我要show到我有教養所以先點點點點
做一套口一套心一套果d叫扮嘢

利申：唔覺得搞charity同善心或者教養有任何關係

即刻要攞個心出黎同窮人做朋友先叫有教養？唔好咁天真啦
教養係要令其他人舒服、知進退、有禮貌

會唔會太天真
出黎大家舒服算啦仲理人係咪從心

人愈大愈介心重
好記得有次去上興趣班，班入面有個男仔知我暑假去左歐洲
之後就話咩大學生洗幾萬蚊去歐洲？你好有錢？

從此之後佢就次次落堂都跟住我，就算唔順路都話要送我
係咁問我住邊又痴到勁埋
我要遊花園先賣甩到佢，好痴線

杜如風無上電視玩之後都無見過呢篇嘢

其實同一個人傾偈就已經知佢咩料
談吐、衣著、生活習慣、見識

一開波英文唔文唔係ABC級/好流利，已經out
同埋我地好識飲識食，會講下旅行去左咩酒莊、住咩靚酒店

我又唔認同做一套心一套係扮嘢
真人唔會咁樣同人講野已經係教養，唔好要求埋人地點諗啦

之前睇杜汶澤訪問前保良局總理梁芷珊，佢以前同前夫羅傑承出席有錢佬飯局，佢話班闊太會鬥剪到嗰平靚正嘅髮。
鬥有錢已經唔好玩，要鬥貼地

大學生去歐洲都驚訝？佢係咪識得人太少
我果陣仲同幾個同學仔一齊去，都唔係個個都有錢

好奇學下嘢
你去旅行行咗咩酒莊 住左邊間靚酒店？

好多，我去過幾十個國家
你想知咩國家

你最深刻呢？

近期應該係W Bali
因為個入口有好長嘅竹林Corridor，要坐golf cart經過長長嘅Corridor 先到大門，好靚好似入桃花園咁

有無去過波多黎各 坐小型飛機係海邊上面飛都好爽
第一次揸到飛機駄盤 可惜唔識揸 只可以坐機長旁邊

又或者去下古巴 落後但又好有風情 試過少少雪茄
可惜唔識欣賞

毒加窮撚 無咩點去旅行 除咗美國主要大陸 日本 韓國呢啲大路地方 都無咩去過其他地方

知進退
無人叫你一定要拎個心出黎同窮人做朋友，但呢種笑笑口實質心入面睇人唔係嘅態度同教養兩隻字一d關係都無
只係茶水間講是非嘅姐姐變左高級餐廳ver咋

直接d講句，送上門做朋友都唔要，思想太失禮

hi bye可以啊
但扮曬野心入面睇唔起人就唔係有教養嘅表現啦

做一套心一套唔係扮野係咩
佢直接叫上面個巴打唔好FF喎，邊個有教養嘅人會咁樣同人講野

定佢嘅教養只限現實
咁咪姐係扮嘢

no offence
要人睇得起你
首先你真係要有野令人地睇得起

調返轉問
如果有人上報紙話睇唔起露宿者因為佢地無野令人睇得起，你覺得佢會唔會俾人屌？

尊重係教養入面最重要果環

依家人地咪好有教養咁唔講出口囉
你個例子講到出口咪冇教養囉
優越感呢d人性有時冇得控制架喎
教養係你點表達令人舒服
如果佢仲係好有禮貌對露宿者已經叫有教養啦

上面個絲打就係直接同個巴打講：
有錢女對你笑笑口只係因為我地有教養，唔好FF咁多

我先同佢講呢d唔叫教養

報紙
manner個重點就係無人會 say it out loud丫麻
同你相處時自然會respect你就番你話題
就算自己圈子既人，再難聽既諗法我都聽過
你只係上討論區睇到真心話嚇親者

有咩好嚇親
私樓睇唔起公屋，中產睇唔起私樓，富豪睇唔起中產，應該好多人都係咁，但呢個唔係教養

識個家底okay嘅德國妹
真正be nice to every one，完全唔會care咩家底，仲成日幫明顯係呃錢嘅露宿者講好說話，夢想係去非洲做義工
我都係識左佢先知咩叫教養，打從心底善待且尊重每一個人

無去過波多黎各
但屋企人有架小型飛機同識揸，去澳洲成日坐

你又知佢心底諗咩
分分鐘好似上面個絲咁呢
跟過去過非洲義工既基督徒派野比露宿者
連呢班人派完都忍唔住話d道友自己攞黎
喺人地面前唔講就得啦有咩問題

因為佢成日想捉我一齊去做義工
據佢嘅講法就係我可以企係到係因為我lucky，調轉出身同教育嘅話我未必好過佢，佢亦未必差過我

利申：覺得好多都係食白粉，冬天送暖飲都okay，捐錢真心不了，只會變白粉或者草

佢都無話唔善待d less fortunate啫
佢意思係話有manner地相待係可以，但唔會做到真朋友
你講個德國妹會做charity、nice to everyone果啲，個個表面都係咁
正如我講，圍內傾起啲無咁privilleged既人就覺得好慘、好sad
但做唔做到真係朋友係另一件事黎
覺得做唔到朋友都唔等於睇唔起人

我都做好多義工架，仲攞晒獎
咁又點？你只係接受唔到人嘅真面目

佢講呢句野我都講過
但我唔係真心咁諗 純粹等人覺得我好心地
網上討論區唔爭在講埋真心話

認真果句野成日聽我daddy講好似sample咁

認同做唔到朋友唔代表睇唔起人
但同人講我對你好係因為有教養唔好FF，好難信服係有教養嘅表現

佢唔表面啦，master揀左非洲研究，已經打算舖路去非洲長住幫拖，宜家仲搵埋個非州男朋友係果邊住緊，下個月先返歐洲

呢句野我都係抄人

巴打你算啦，佢接受唔到真相就係咁
我地受嘅教育係要以禮相待、向比自己無咁幸運嘅人表達善意
但唔代表我地要同佢地做朋友、個心真係咁諗

佢打算長住非洲
夠真心未

連登仔又用自己嘅睇法判斷全世界

咁佢做咗未吖
大把人做好心純粹想塑造一個自己好有錢好叻仲要對世界好有抱負既有為青年
我以前都去過外地做海洋保育義工唔同真係好關心d海豚咩

如果你真實接觸我會覺得我好nice
不知幾多background 差過我嘅人覺得我好真、好貼地

去完非洲返黎讀緊master非洲研究
畢業再飛返過去

唔係個個做義工都係為左形象工程嘅
左翼鬼妹從來都好真心

天真用一個人睇全世界嘅upper class

唔排除有d咁既人
不過你心目中嗰d醜惡既人肯定大多數

你自己心胸狹窄姐
人地男朋友都非洲人（普通教書），宜家佢仲係非洲同居緊下個月先返

左嘅鬼妹係好大愛嫁

其實都唔醜惡幾欣賞絲打佢咁坦白

我都覺得醜惡嘅人係大多數
所以先珍惜有教養嘅人（因為我都唔太有），所以係佢身上我學到好多都好敬佩佢

至少我唔會為左理念移民非洲先

你理解能力好差，我話你以偏概全呀明唔明？

我唔知你家境ok係咩定義，但我自己一個人住40m嘅樓
我身邊嘅人都係同我咁上下諗法
你唔好咁天真啦

呢d先係天性
就算動物界靚d好打d既動物都會打9 d地位低既動物啦
點控制優越感
控制到自己行為唔好表現出黎已經叫有教養

我只係講真話，邊係醜惡
只係佢接受唔到真相就係咁

唔知歐洲樓價
屋企識揸小型飛機算唔算有錢

又可能真係無你有錢嘅，但咁都只係代表你身邊嘅人同你一樣唔太有教養

你不停講我無教養，唔代表我真係無
係我地嘅圈子，我以上留言講嘅做法就係叫有教養

如果你真人同我相處你都會覺得我好nice、無架子
但唔代表我想同你做朋友

我完全明，好多人好nice都有呢啲諗法
等於有大學同學帶我第一次食"打冷"
我覺得地下好污糟對腳唔知放邊，唔通又講出黎咩
咪只係講原來咁好食其實都覺得唔好食

做男人真係唔好自卑，女人好討厭男人自卑，既然唔介意彼此距離，又點解要睇唔起自己呢

諗起嗰日有個男仔話自己揾7 萬
同齡揾緊一兩萬 覺得自己好勁
我都話佢算叻架啦
心諗未夠我買個袋 但我唔會講出口
淨係同班fd笑佢傻仔
我覺得我做到咁已經好nice比足面佢

無錯，有時講野唔洗咁白
最多下次佢再約就推左佢

試過有男仔話我唔港女，因為我唔用名牌、貴袋、肯坐地鐵
我心諗我屋企一櫃都係貴野同埋我又唔係大陸人，唔會著到成身都係logo。

揾你家姐廿四份一但叫佢唔好做野

上面幾位絲打，小弟想問下：
1. 你哋嗰啲有錢女圈子係咪真心朋友？定酒肉朋友為主？如果一個朋友屋企有事，變做中產你哋會唔會疏遠佢？

2. 如果 1. 係嘅話，你哋有無一刻想有真心朋友？不論背景。

3. 如果普通人/中下產單純抱著學嘢嘅心態識你哋，你哋點睇？都係功課交足而保持距離？

如果你哋肯答，多謝你哋先。小弟絕無冒犯之意，只係自己創作嘅故事主角係富豪，想學多啲嘢。

佢應該係好撚傳統嘅男人嚟。我認為真正嘅強者係唔會叻過自己伴侶先有自尊心

我大學時期有個好朋友屋企出左問題讀唔落去，我有提議過出錢俾佢讀埋落去，佢當借我錢都得搵到錢再慢慢還。但佢拒絕左，話出黎做幾年野儲錢再讀過。老實講我好心痛，因為佢仲叻過我，大好前途。

朋友係有經歷、有感情基礎
你第3題所指嘅人係想建立人脈，如果想建立人脈係講緊價值交換，除非果個人好叻，叻到我都係佢身上學到野，否則佢唔會埋到我身。我又唔係開善堂，點解要免費教佢野？

明白，多謝指教。

(你而家已經係免費教緊我嘢，多謝

想再問深少少，背景普通嘅，而又經歷同感情基礎嘅人會唔會做到朋友？定基本上唔會同普通人有咩經歷同感情基礎？

不過唔講貧富，想有經歷多而又有感情基礎嘅朋友都好難得，唉

洗唔洗見到有錢女即刻低晒姿態。

樓主我本心係用超越常人既智商，加廣而深既知識領域去埋有錢佬堆， 可惜富豪級千金都未見到 人都就三十...

昨晚八點幾， 想游下車河， 咁就渣左上中銀總行。

見到有個係女仔， 好仙氣。 一落車，條長裙會隨行路飄下飄下... 咁大個仔都未見過長裙做到咁輕

呢d千金識到就好了

現實職場：

富二代》大陸人》三大》普通人。
有時候努力都無用， 你地位太低， 點都唔會成功

走埋去識

好食嘅話:0) 而且煮要上屋企

咪就係
呢啲叫扮野 乜撚野教養

有冇咩例子 想見識下
你份人咁dark既

無啦啦點會識到仲要一齊有經歷
諗返起就算以前同學都冇咩邊個屋企係環境差
幼稚園開始已經係

你地聖人嚟架？大愛世人？
你地有咩資格係道德高地批評我地呢種令大家都舒服嘅處事方法？
我地以禮待人，就算個心唔係諗又有咩問題？
我就唔信你地唔會睇唔超其他人，叫支那人算係racists

同圈子一開始做到朋友係基於成長環境同價值觀相近
呢啲野唔會因為屋企finance有事就改變到

掉番轉如果真係識到家庭差太遠既人
係會識到既, 可能大學時讀其他course或者出去玩果陣
但好少fd到落去
我諗就算有共同經歷長遠都keep唔到
因為人生好多個stage價值觀差太遠好難傾得埋

你都戇撚鳩
話你扮野就係聖人呀？
憑出身睇唔起人當自己好撚高貴本身就唔係啲咩有教養嘅行為啦傻閪

我幾時有睇唔起你地，我只係強調我唔會同到你地做到朋友
同埋講真話，話你地知唔好以為有錢女以禮相待等於當你係朋友
呢啲基本社交技巧就係扮嘢？你地只係接受唔到真相
根本係你自卑感作祟

窮人唔係仲dark咩
朋友同過個屋企麻麻地既男仔一齊
好快散左因為個男仔成日諗野好負面好多怨言
仲要成日badmouth人, 連一個行過既路人佢都會對住我朋友鬧好耐
上面絲打又無講人啲咩, 純粹話會對人表面好nice啫

有咩咁dark?人人都係咁
每個人都會遇到唔想做朋友嘅人。我覺得我地識得有禮貌、令人舒服好有教養，因為唔係人人都識同會咁做

不知幾多人現實中要同強國人打交道，唔通佢地會屌班強國人咩？

我血淋淋咁講出黎，班連登仔又接受唔到

我認同
去旅行要你就我坐business 又話我港女，我就你坐Econ 我又辛苦自己

唔止我一個食，四個人，加埋開酒，佢埋單

無咩特別 會揸車接我去玩 一齊喺沙灘隊下啤咁
成日食埋啲我覺得貴既野又唔好食 我就特登拉佢去食大排檔 打冷
你要既唔係高攀佢 一起步你覺得佢好大距離就永遠唔會熟
有錢定窮撚都係人 你覺得自己窮就自卑既話 唔好講有錢女 公屋女都睇你唔起

覺得你諗野dark，覺得人地接近你係有目的，會睇人background揀朋友

有無諗過窮人都唔會覺得同你地做到朋友

大家成個價值觀都唔同，大學個陣可能一齊屌lecturer ，或者一齊點做份project ，大學畢業咗連話題都無

又唔洗放到以禮相待咁大，普通野黎啫，基本社交禮儀黎

真
有禮貌有教養本身就係虛偽架啦

至於你話窮撚fd唔到我就唔係咁認同
有時搵腳出嚟打機玩broad game飲飲食食根本唔會理有冇錢

人既問題啦，你個朋友個ex講到出口有得避，有d真係睇唔出仲驚

有個問題想問，其實你地點定義有錢人同中產？

如果有人當面同你講，反枱啦，仲同佢做朋友

本身plan 好同朋友去馬來西亞，都係朋友坐business ，我坐econ

關咩事，朋友都有好多種

佢咁講一定係交心個種

飲飲食食、約出黎玩個種就會做到

同質相吸，公屋仔是沒有這些機會的

女仔講做朋友通常都係講交心果種啦

好老實答唔會有唔會特別set定義黎將啲人分門別類
咩叫中產咩叫有錢...我無聽過圍內有人咁講
錢既野好relative，大家族有咁多，我地都唔敢話自己有錢
但有時識到有啲人講起食野呀生活習慣果啲，扮到好豪咁，一聽就好odd

事實黎
有次喺ig story post我隻寵物
影到我屋企窗口
即刻有個十年唔傾一句既保險朋友覆
仲chur住傾計講其他野
冇目的我唔信

true 好多人好勢利其實睇得出

Ex係外國回流
屋企本身有啲錢

嗰陣大學帶佢去灣仔食咗餐2400落樓嘅西餐
佢完全無感覺
得我以為準備得好好

結果係點？

仲有無聯絡？

係啦，但中產以上都唔會覺自己有錢，因為響佢地圈子入面，佢都係一名窮L，所以出一日街係只會有啲衝擊，唔會去到崩潰。

有錢女由識到屌到西個成本,
單係拍拖都高窮既幾倍
識第一下個社交場合又要唔知要課幾多錢先入到
何苦要有錢女? 個西勁d?

做咩係咁講教養教養不過你地又要有錢人貼地，但又要人思想離地，上面都有個有錢女去埋非洲讀書幫啲第三世界啦都唔夠，係咪要佢變埋黑人先滿意？教養係涵蓋好多嘢，唔係不吃人間煙火、至善至美先叫有教養

Social media 仲有 大時大節寒暄下算唔算聯絡

咁女仔叫約出嚟出嚟打機玩broad game飲飲食食既人叫咩？

後悔嗎？

我唔會搵腳打機玩board game
細個會fd帶fd飲野但果啲絕對唔係朋友, ig都唔會follow
而食飯好time consuming, 只同自己圈子朋友食

我住過W同兩間FS都覺得好普通咋wor
反而Bulgari同Aman正好多

連登多井底

依家有手有腳都去到歐洲啦

開Conti?

反而覺得肥婆柒頭難啲識到有錢朋友
有錢人個個都身光頸靚

一封利是有十萬嗰啲距離太遠
而家去到好似第二個世界咁
所以反而感覺唔大

對於自己嚟講，最辛苦係一條窮鳩傻更更咁衝入去佢哋個世界

利申：鳩務員性格

Well, 煮野食我有自信呀， 如果唔係有書讀，我應該去做廚

生日禮物係樓
出嚟食餐飯都買錶 好多隻rm 最平都tudor
我帶精工

你睇下呢個post有幾多個家境唔好嘅人想識有錢女
你點講得出口話窮人唔想同我地做朋友？

我都有朋友來自唔同background，但一齊長大
但都唔係窮，最多中產

明白，始終人大咗，hi bye frd都多。

能力負擔到坐Business有咩問題？咪落機見囉。咁都好自卑

我好鍾意個Corridor
唔知你有冇去過美秀美術館，個corridor 嘅感覺好似美術館個隧道。彷彿若有光嘅感覺好好，而且佢地用利用一片竹林將入口太遠、後街雜亂嘅缺點變成優點，好有趣。

可能ching係指想唔想都好，佢哋都心知做唔到朋友(？

不過有啲好囂，有少少錢嘅人我都打從心底睇唔起

想俾有錢auntie照顧不想努力了

試過同家人跟團7000蚊去四個國家

分左就可撚惜

好似好正！第日賺到錢都要陪家人去玩

好彩小弟有位好肯塞錢畀我嘅長輩朋友，現實嘅嘢我都明嘅。

惟有做好自己，同時盡量令自己唔好因為對方有無錢而同佢做朋友。我係有啲貪心嘅人，所以要小心處理自己嘅慾望。我唔想自己嘅慾望干擾自己識朋友嘅動機

希望你哋生活得開心啦

多謝指點。身處劣勢，更應該諗點努力取勝

唔係話將人分門別類，係點定義中產同有錢

入完大學先知香港咁多有錢人但廢事好detail 問人家境啦

大個咗先知好多細個見上報紙講既有錢人，唔算係最top ，永遠一山還有一山高，可能香港大把人有錢過誠哥，但人比較低調無人知

唔係之前連登post 未亡人屋企都唔知咁有香港可以整到城堡想問你地點常點形容自己經濟狀況

咁都叫做做過朋友

依家zoom 上堂咪要開cam ，你永遠唔知有無人見到你屋企，target 你

我不嬲都覺得做朋友傾得埋玩得埋咪做朋友，傾唔埋咪疏遠佢囉

人生已經夠慘，仲要同個玩唔埋，價值觀又唔同既人相處

呢個post 個樓主都唔係窮啦，又咪想識有錢女，我自己都聽過有唔係窮既女仔，做好有錢既人二奶啦

我晨早唔洗上堂啦

這裏是連登

backpacking 7000都唔洗

🙊

正呀！仲可以體會多好多當地人生活文化

係既，慳錢有慳錢既玩法

我記得呢條女喇，你睇呢個post:

你唔駛哂時間覆呢d怪人唔會溝通到

咁都搵到

唔洗有錢都玩到航空公司+酒店會藉
之前仲飛得果陣
有forum有班痴線佬專捕住啲error fare
果程機賺嘅miles價值多過要比嘅錢

我有個朋友就係咁全職玩
每飛一次賺嘅miles可以放返幾千蚊
仲可以去世界各地outlet代購
最癲兩個月坐business來回意大利七次

雖然咁飛法其實好傷身

我好想知d有錢人心態，點解咁有錢都會返工?如果話唔返工會悶，咁可以去學下唔同嘅野架姐，呡個世界咁多有趣野學，比幾百年都學唔曬啦。

講事實就話我係怪人
你地俾表面包裝呃左啦，以為上流人士、社會精英都善心爆棚又貼地。上面幾位絲打都講左我地嘅真實想法，只係你地接受唔到

請問係咩forum?

conti 剩係酒都唔止萬幾啦

如果我無教養，我會一開始就叫你過主啦
唔好浪費我時間

得啦知你同身邊個圈都無咩教養啦
乖啦呢d野唔洗周圍同人講嘅

世界上係需要愚昧嘅人

坐長途business好舒服
坐econ先傷身

有無試過坐premium econ？其實係咪唔抵坐，同econ差唔多？

睇戲訓覺嗌野食不停loop
但訓唔著會好悶
我有時都係prefer去qatar轉一轉機
qatar啲位都幾好坐

唔係食咩既問題啦
而係個種女皇感覺會令你好自卑

我好鍾意杜拜
有時突登坐ek就係想去stopover幾日

杜拜好chill
2am仲有餐廳可以食shisha

佢坦白話鐘意左第個 好多年之後撞番佢想同我一齊返, 我叫佢要好好珍惜而家個男友(就係當初我地分手果個), 咁先證明到佢無揀曾

而家一家幸福

我打從心底里祝福佢

睇得好化

想同有錢女扑嘢多啲

睇見都驚 真係蒙眼都搞唔掂

有錢女出現了

點解無人講下你地d 富二代係咪唔洗返工...
成個post 你地都係講食野旅遊....

會好自卑。

之前識左個，佢會要求我埋單，之後靜靜雞放返晒啲錢入我銀包。不過有次我信用卡唔夠limit碌

最後覺得再落去無將來，佢消失左

有碗話碗同星星師傅好睇好多

個頭實好臭
以前上司就係咁
大聲夾無錢
偏偏我要低聲下氣
有次撥一撥頭髮
差少少當場嘔左

話明去街嘛

一早離晒題啦

我地呢d 夾心階層，錢又夠用。就永遠得唔到同上面個班人平起平座既尊重。

而呢份尊重，唔係錢問題。好似上面有位大小姐講，我地會唔會令佢地學到野。

所以， 我追求既， 係做一個零失敗既腦科醫生， 而唔係一個賺錢既連鎖門診醫生。一種人係天才，另一種只係賺錢既普通人

Sor for 19999

好好記住依刻感受，你就會成為一個勁人。

但都唔好畀太大壓力自己，反正無人可以一步登人，平均而持續咁努力，同時留意有咩機會就得。唔好太花心力理上面班人有幾尊重你。

你嘅人生唔係陣係得上面班人心底裡嘅評價，同埋佢哋比我哋係咪真係「高尚」咁多？

上面嗰位千金講嘅係事實都唔奇，但又唔係全部都係咁，一養米養百種人。

共勉之

可唔可以請你推介下好餐廳？

除咗Brass spoon , pici ,burger circusla vache(上面有位行家ching介紹)之外，低中高價位都想知多少少。

我想第日有賺到錢就請父母食，佢哋都好少食好嘢，我好想帶佢哋享受下

到時嘢到時問啦，介紹得黎可能下年就執
同埋帶父母食嘢唔係貴就好，食唔慣西餐帶去gaddis都會彈三彈四，唔食生嘢帶去saito都會成晚黑面
想大家介紹你要講下老豆老母習慣食啲乜

而家先聽過多謝你介紹！不過Bakehouse怕要排好耐。附近有地方畀阿媽坐就好，我可以自己排

灣仔間Bakehouse隔離咪囍帖街
成排長凳慢慢坐

無咩好慚愧，個個人既背景唔同，你有心已經好好

你可以去啲好少少既steakhouse因為你地一來你地鐘意牛，二來容易食得出好/唔好，唔太貴既可以試下bistecca，多配菜場面又熱鬧，唔會驚太fine dine feel唔習慣

鮨店就唔建議一黎就去一線, 因為師傅俾左舊好嘢你，你都唔知係乜，咁就好無謂。可以去啲中價位香港師傅既鮨店，一路食可以同師傅交流下當係增廣見聞，識認下食材先去打大佬。
但依個留返其他巴打介紹，我唔太熟

牛角包去plumcot買，bakehouse撞正少人排隊都可以去

Sevva都係好一般

有咩介紹
成咋男人fd去afternoon有d怪
做下資料搜集可以交差

咁唔係夏天去好似都唔錯

通常呢d有錢女收幾錢禮金？

咁就唔好去鮨店，食燒鳥/鐵板燒仲開心

買返屋企食啦，喺條街食塵咩

爬下文啦喂
人地老母唔企得耐咪揾位坐
做孝順仔幫老母排隊買包都得啩

其實試過好多間都一般
但for你女朋友打卡既話Sevva啦，重點係你自己千祈唔好去，俾埋錢叫佢同啲姊妹去就得，自己去到三娘教子好撚戇鳩

我意思老母屋企開定茶睇電視，佢買返去孝敬老母呀

午市有堂食

你真係食到咩
我就未試過見到有信心排到入去，包黎咋嘛做乜咁抗拒買返屋企
同老母出街食梗係揀有得book位既餐廳，食餐飯要佢等到頸都長就真係不孝啦，除非佢老母興趣就係排隊咁就無得好講

繼續爬文啦你
人地阿媽就係鍾意食牛角包
加上閒日下就非lunch 時間排5分鐘已經坐得低
再者都已經介紹埋可以book既餐廳俾樓上做孝子

你咩事咁睇唔開要揀d多人日子同人鬥排，可憐吖

唔會，我試過好多次，四五個鐘都仲ok
你話隔夜就真係唔好食

有咩咁可憐，我一日經過bakehouse三四次（附近做嘢），次次都成村人點排呀，可能你既閒日唔同我既閒日

我食親都係叫𡃁仔落去排，我拎返屋企俾屋企人

同埋包既嘢，真係無話一定要喺鋪頭食，如果你話係佢個撻都仲有得探討下

唔睇價 仲會請埋我食野
出街都係坐的士

撻會唔會差好遠？因為間鋪好似出名係撻

撻就真係即食好啲，大西北就唔好搞了

我又真係好彩地5分鐘有得食
撻真心好味

冇人唔返工
不過冇咩人會打工
8 成都係自己搞startup
有d就返屋企公司幫手
少數有能力既會做d望落體面又唔易做既e. g. 大律師，醫生

樓上兩位ching唔好意思，本來我記錯咗間鋪陣係做外賣。兩位唔好傷和氣

你令我諗起Travis Knight
自己搞動畫cgi公司Laika
如果佢18年套Bumblebee唔大賣就要子承父業管理Nike

講得幾好，學到嘢，多謝

都係做好自己算

不能認同更多

首先講野唔好咁中二病先

幾時轉咗行做醫生呀

我諗醫生嗰part係比喻

請善用起底功能

等我咁認真答佢添

永遠飛的

浪費時間同精神

幾好吖，佢既假膠引起我地認真討論

上連登都係唔好咁認真

真亦假時假亦真

你地班富二真係，好提子

真相永遠係謊言之中

識過個17 歲
每月8000 蚊零用錢
同佢出街，請佢食個細細地既cake. 都50幾蚊
佢食左一半就唔食

咁我覺得其實你咁樣已經係睇唔起窮撚，唔想同佢做frd啦，你表面功夫做足，內心其實睇唔起人，有冇教養就見仁見智啦

藍店不了

但佢肯做足門面嘢
出面仲有好多發財唔立品d嘴臉難睇到

我相信個個都係咁， 我幫左d 有錢仔幾次， 人地老母先接受我。

記住你個名only

我知
我純粹唔明佢睇人唔起覺得好理所當然咁姐

咁如果人地有料
佢係有咁既選擇

呢個post 睇到好多人都活係溫室之中， 能夠坦承自己睇唔起窮人個位， 真係欣賞你

真小人好過偽君子

算啦
我覺得求人不如求己
同埋呢d好講緣分
格硬痴埋去冇意思

有個女仔friend應該幾有錢
同佢出街永遠唔駛自己埋單
搭車食飯飲酒都唔駛自己出錢
同佢出街感覺自己係佢既寵物

有錢佬係有求於你，叫幫手先會搵你。
我一向都唔痴埋去， 係佢地痴埋黎

窮人都只係一件解決問題既工具

想識....

咁可能我發左達先會明啦
講真一句到尾只係白鴿眼 覺得你冇利用價值
做frd無謂講呢d啦

好老實，內心睇唔起就梗架啦
左膠口口聲聲大愛反歧視唔通佢哋又好睇得起minority咩

咁你咪唔好理佢
窮撚都可以有尊嚴
不過如果你痴埋去係為錢既
又唔怪得人咁對你

啱既
但佢赤裸裸講出黎大條道理咁
我睇唔過眼姐

朋友之間既思想交流，交心吹水其實都係利用價值黎

朋友間講打機睇卡通片追星睇波無問題
但始終都有話題係講生活
假如人地係有錢自然會諗點樣令自己活得更好
例如投資，揾新工，樓換樓，買咩車，搞生意

但如果你無番咁上下揾錢能力或家底就難d傾落去，例如分擔唔到人地換樓既煩惱，因為你連買樓既錢都無係體驗唔到

個交心既｢利用價值｣就自然減少，朋友就算無睇低你都會少咗同你交心

人類嘅天性

唔想咁就唯有Return to monke

咁背景唔同係難d做frd
但咁同你睇唔睇得起人係兩件事
講真又咪人一個

小學中學識朋友鬼會理背景
求有朋友陪hea陪玩陪癲啫
但踏入社會面對現實就會顯示背景既重要性囉

flyertalk

阿姨，我不想努力了

我要後生

除咗牛角佢哋嘅蛋撻都好正，不過好快賣曬

300 like la, yeah

可以試吓植原，鮨慎
Lunch set壽司最平$500左右就食到
(唔係omakase)
真係日藉師傅，cp值

如果講lunch去天膳食商務餐啦，三舊水十貫其中兩件大拖，無得輸

如果你爸媽係口味比較傳統嘅話
可以去福臨門飲茶

個樣麻麻地

三舊水十貫你想有幾精美，仲要前菜湯甜品嘢飲新鮮好食就夠啦

咁不如去食鮨燐，都係三百幾
不過我覺得質素同千両差唔多

咁好過鮨燐好多啦，更加唔好講千兩
鮨燐持平啲講係唔好食（無話佢難食），慳返兩舊隔離食茶餐廳無咁嘥氣

鮨燐真係唔掂，分分鐘千両仲好食d
不過我多數都係去中環食omakase,普遍高質d
但係你話cp值咁不知比貴少少食鮨店d lunch set

食鮨店lunch set對層主有個問題就係佢唔知自己食緊乜
所以我先話食商務餐嗰類，一來無咁貴，二來啲食材容易理解先，有個認知點樣為之比迴轉壽司好食，先再去鮨店

一係就有食開既朋友帶，咁又得

點解忽然變咗飲食台
鮨店d師傅多數識英文同侍應識中文
不過你都講得啱，可能都係去試吓商務餐先

講真話都有錯？

即係話你講嘢直不甩令佢玻璃心碎一地囉

不如做d有趣d既野？
摘士多啤梨？去菠蘿園睇草泥馬？etc
你果d人地一早見識過晒 你係高級地方出醜仲衰la
一係慳d洗 大時大節買Channel 好過 咁會開心d
或者收下手作野女仔都會開心

其實係... no offence但唔識table manner唔好約人食貴野
一食飯啲教養一目了然, 箋尷尬

真
見過有人嫌fine dinning出餸慢
要叫侍應有咩嘢一次過黎哂佢擺滿成枱

摘士多啤梨咪玩
先唔講係咪鄉黑，剩係蚊都咬到你發脾氣

無好似你咁睇唔過眼，不嬲呢個係現實，好似種族歧視咁，點都係存在

不過覺得佢好笑啫，少少野放到咁大，個個讀書做野一定會遇到堆相處唔到，但唔係心地差既人，個同事問你野咪答佢或者幫佢，唔通大大聲屌佢咩，佢講到呢d好似得佢先有咁

呢類post 最後一定會變飲飲食食，所以我先入黎

有時有原因既，我都試過淨係book到上機前既時間，咪同佢講我一個鐘內要走去機場，keep住上就得

咁呢啲都叫特殊例子
但有D細微野佢地自己係唔會aware
唔識用面包碟or用刀叉食面包
食中菜夾自己野時跌響台唔處理番, 以為貴餐廳就係等人做etc
見過唔少, 呢d一睇就好覺眼
唔敢話個個都mind但at least我屋企人好在意呢d野

我就在意食完碟嘢刀叉點擺位
侍應收番碟get到個signal係讚緊碟嘢好食都會笑住收

其實醒目既西式人地食乜自己照跟，人地點做就跟住做，好多時都唔會失禮
我細個窮都係咁樣學返黎

巴打好nice我好少好食到會用餐具讚
響外國好似有試過
響香港見過人飲完湯個匙更唔知點解要拎番出黎擺台面
個台布染晒色好好笑

咁唔係個個都肯學

又岩喎唔係個個咁聰明

食落正常都擺平刀叉
無死

finished我多數合埋指10點向方，好食就開聲直接讚

same我都係指10點方向
岩岩仲諗緊點形容

通常侍應問就係咪都答好食架啦

我是其是非其非
好食：好好食，因為點點點，佢唔忙會討論下個菜點整
一般：ok呀，唔錯幾好食
難食：得罪講句，真係難食，你要同返廚房講，唔介意依家可以同我收左佢

行動證明算
以後唔再黎食

有錢人食飯真係煩

用滿滿儀式感食飯

我唔知英國manner係咁，嗰時去foyer reading room佢塊扒我一咬屌出聲，難食到

我無講乜剩係叫個侍應收走佢，佢地幾撚大陣仗過黎問咩事，我老實講話好難食，佢地前前後後四五個人過黎講唔好意思送埋甜品

可能我係佢哋眼中做左閪客

講真話冇錯
狗眼看人低仲話自己有教養我就唔知有冇錯啦
我呢d窮撚冇咩家教所以唔識

英國人=鬼佬日本人
你要講嘢兜圈到一個點先抽到佢地水之餘又投到訴

雖然未知你係咪假膠
但現實D講,呢d野對食慣既人黎講好似行路呼吸一樣好自然
你怕煩就更加唔好約人食貴餐廳...
自己又辛苦銀包又辛苦

但anyway我點都係要人收走，真係食唔落
唔通佢問我係咪有問題，我話very good不過我今日唔肚餓咩

笑死
英國客係好少出聲講

件嘢doneness離晒譜仲要鹹到腎虧
前幾道菜都有啲難食我已經唔出聲盡量咬幾啖，去到個main真係頂唔緊叫佢收走

但出奇地佢啲甜品幾好食

可能食開中餐係咁掛

有無YouTube channel 講high table manner 你覺得佢講得好？

我可能會話probably not to my taste

中餐都唔會放返枱面，留喺碗佢會收走

所以美國佬個種直腸直肚似香港人
英國佬真係

我仲記得我幾撚串，佢問我點樣唔好食法，我話件扒我淨係切左一刀，不如你拎返入廚房俾個廚試下

轉頭過黎我問佢點睇，佢都笑講too salty

咁英國客通常會點？

可能因為佢出咗聲所以咁大陣仗？

聽過英國人講類似香港人諗法
唔會投訴in charge of your food果個人
同埋既然都唔會返去食, 慳番d constructive comments
唔知係咪個個都咁諗

香港大部分人應該唔會咁
日本仔就可能會

食剩咁多, 惟有婉轉d講可能係自己唔岩食啦, 咁
不過佢地唔會因為咁就當你西客既 (我估)

食中菜叫人頭上啦，有人由頭到尾服侍食殘廢餐，都無乜機會失禮

大把人妻寂寞，你會唔會要，或者老D死咗老公等人餵寂你肯嗎

中餐仲煩啦， 敬酒 坐位分晒長輩 同方位。

仲以為你哋真係識manner

我有講過唔分主客？
仲有做客都係睇host安排，幾時輪到個客指指點點要咩manner呀？

佢內心應該屌你班中國客以後唔好黎

應佢唔使太認真咩叫方位, 風水咩

fine dining 同有冇錢有咩關係

原來你地仲知得差過我...
我都係出返去先，再去第到等有錢女

咁嚴重

諗起以前細個有群過班酒肉朋友
都係一齊出去玩識既
有d女本身住公屋釣到sugar daddy學人孭個h以為自己向上流咗
同佢去fine dining英文餐牌唔識睇叫我講
講野勁大聲隔籬檯都望過黎
一上菜幾條女wawa聲起身打卡
d waiter笑笑口咁我已經勁尷尬 擺明笑緊佢
有另一個就屋企撈偏類似蘇淼淼嗰d成程粗口冇停過
食完嗰餐飯後以後冇聯絡過呢堆人

搵左好耐禮記，終於搵到中餐禮

凡進食之禮：左殽右胾;食居人之左,羹居人之右;膾炙處外,酰醬處內;蔥渫處末,酒漿處右。以脯修置者,左朐右末。客若降等,執食興辭,主人興辭於客,然後客坐。主人延客祭。祭食,祭所先進。殽之序,遍祭之。三飯,主人延客食胾,然後辯殽。主人未辯,客不虛口。

侍食於長者,主人親饋,則拜而食。主人不親饋,則不拜而食。

共食不飽,共飯不澤手。毋摶飯,毋放飯,毋流歠。毋咤食,毋齧骨,毋反魚肉,毋投與狗骨,毋固獲,毋揚飯,飯黍毋以箸,毋嚃羹,毋絮羹,毋刺齒,毋歠醢。客絮羹,主人辭不能亨。客歠醢,主人辭以窶。濡肉齒,決干肉不齒決。毋嘬炙。

卒食,客自前跪,徹飯齊,以授相者。主人興辭於客,然後客坐。

仲未cap晒，總之中餐好煩好煩

真係咁多公屋妹釣到sugar daddy 咩，有咁多機會識到有錢人咩

得wo

明買明賣
一日有鹹濕伯父一日都有sugar baby架啦
又唔係娶佢過門有咩所謂

遇阿姨都唔駛努力啦

但點識先？

我係公屋仔，身邊由細玩大既都無呢種，係上連登之後，先知呢d野

賣埋菊花多個market ，巴打

聽講佢係人介紹
佢梗係唔認自己係被包養
話嗰個係男朋友 但大佢廿年

個女仔好靚？靚到有人做馬夫
你連佢男朋友都見埋
但個sugar daddy 咁得閒陪佢朋友玩？

連登成日講，但無人講到詳細點識

影衰曬H
我媽話佢著hea少少都唔敢揹 驚比人以為係假貨

不過我身邊有住公屋嘅女仔都好decent 呢啲真係睇家教 無關出身

點解要跟禮記？
你有無學六藝呀？無學咩人講禮記，過主啦

咁又可能太傳統

我估都係fucking Chinese嗰類
本身我係諗住幫英國菜平反，心諗搵間好少少證實下，foyer reading room都叫出名啦，點知真係劣到屌老母

乜你咁睇唔開
要食就食The Fat Duck

嗰時無提早訂位，都係開個TripAdvisor逐間打去

熱門餐廳都係提早一兩個月book好d

無咁多朋友

btw, 點解鮨站會叫鮨店？有咩意思？

鮨=壽司
其實大家叫鮨店係想同一般迴轉/日本料理/居酒屋/港式日餐作出區別，意指為比較正宗既壽司店，多數有omakase提供

明白！多謝指教

英國菜so sad，除左早餐都無啖好食
shepherd's pie...dark sausage...british puddings...

新派野都唔係好算英國菜平反唔到

除咗chicken & leek pie之外我諗唔到有咩好食喇

講野大聲好多人自己都唔覺
真係幾靚都好,即刻扣晒分

你又幾幽默喎
翻譯比我睇得唔得, 呢種中文唔識睇

我地成班fd十幾個拎左間餐廳一邊section食飯，semi buffet menu唔算咩高級地方
一張大枱兼算有partition，咁大家實係hehehaha

之後個waiter點解帶左兩個女人過黎我附近坐，食食下佢地同個waiter complaint我地嘈

我即刻彈佢一句：嫌嘈過對面食嘛（對面係半島），兩條女塊面黑到

mince pie都ok但又稱唔上好食
細個第一次響英國食fish and chips好期待
點知食完覺得都無特別既

fish & chips真係一間間
無wheat vinegar / tartare sauce好難下嚥

有啲人講以前嘅英國菜豐富好多，但係好多食譜都響一二戰度消失，所以而家就咁

其實對唔少人嚟講，佢哋嘅時間無咁值錢/賺到錢，咁自然佢哋要花多啲心力價格。

時間可帶嚟嘅金錢 <小於< 格值可節省嘅金錢

Cityu公屋妹做雞做到發達冇人講？中環中心邊間printer公司老細咁富貴？

問得好好，留名先

其實有錢人都只係普通人
唔好諗到咁神奇

當佢哋有返咁上下資金
買嘢食嘢唔睇價都好正常

例如你篤一碗燒賣
一間難食嘅收10蚊
另一間好食嘅收12蚊
你都會去一間好食嘅食

只不過對佢哋嚟講食幾十蚊同幾千蚊無分別之嘛

重要嘅唔係價錢，而係舒服

講得唔錯。不過可唔可以請你講下你哋會睇咩書？又會睇咩新聞同埋資訊？我想培養良好習慣

最後嗰句真呀
幾十蚊同幾千蚊唔係冇分別
只係我捨得使錢令自己開心同舒服
起碼下一秒突然瓜老襯我都叫享受過

杜如風？

格價我明，但一袋米格兩蚊行五間鋪依個行為我就唔明

點解你講啲咩table manner ，英美國人講嘢嘅分別呢啲我全部都識同明

唉，但我係公屋仔出身，可能我返過外國pt bistro 又會對自己工作上網自學，我連出國讀書啲錢都係自己出，工作能力又唔差，但到呢刻我都係一個窮撚。

所以我認為「好醜命生成」一啲都無錯。

利申：無打算亦無能力爬去上流。

你話要好撚有錢就真係要啲運，當然能力都要啦
但你話中挺生活無憂衣食既，靠自己一定得

search下dining etiquettes應該好多

啲女仔打卡去cafe gray好似開心啲
sevva個tea都幾唔似樣

都係嗰啲戇鳩嘢，海軍鬥水兵
係個景高啲啫

有得揮霍唔好咩
做我仔女我都寧願佢洗錢多過搵錢，生活開心就得
屋企有生意唔代表二代想去接手既，年代唔同左啦，你同佢講香港生意幾大幾大交俾佢，佢可能係想去南美養牛

Set up個Family Trust 咪得囉
富不過三代係假架

小朋友會被身邊嘅人影響，成長個環境係點佢就會學其他人

以前係真，因為政局唔穩定，又無咁多vehicles去處理asset，一轉左政府/打仗可以極速收皮

以前嘅人太缺乏資源喇

下

下有無用，事實就係多蚊，唔通你下一句啲蚊會消失咩

同埋鄉黑完全有根據，大棠嗰邊就係梁福元，都唔知你下乜春

畢咗業既女仔收到手作野應該想掉咗佢算

我試過

會同你一齊行街食飯睇戲去機鋪打機 但做任何野唔會睇價錢
見親出嚟都的士 可以唔理時間限制去讀書 試過行啲慈善pop up store 賣畫 20k 復制品照買

手作嘢一係就匠人級，如果唔係真係唔好搞啲咁既嘢，自己攞黎柒

咁應該送咩？

我都唔知講咩好

咁又係。可唔可以請你講多少少佢哋係點待人接物？

係D貪錢既女先會叫你送包包嫁姐,
有錢既人,自己買都買到,唔係想要你買,你自己花心機送D手作野仲開心,

因為呢D佢地覺得錢買唔到

人地讀國際學校，大過就出國
由細到大講英文
浸淫足廿年，字正腔圓

窮撚讀樓下嘅屋邨幼稚園小學
最緊要夠近，雙親都要返工無人接可以自己行返屋企
垃圾學校垃圾老師教一口港式英文，又無機會練習講

出到黎個流暢程度同口音差好遠的

上面嘅講嘢又唔係話陣係講英文。中文呢？有啲ischool出嚟嘅連射雕英雄傳第一頁都睇唔明。

啲衫褲嘅牌子係噏唔出名嘅名牌
一件淨色底衫都幾千蚊果啲

住獨立屋，屋企入面有lift

平時出入都係揸車，話十幾年無搭過黨鐵

未入過大西北、未去過公屋屋邨，好多既定印象

英文流利過中文，為咗遷就程度而轉做中文，但成日噏唔出啲詞，問返你xxx嘅中文係咩

被家長睇唔起
食飯AA制被佢老母話，連請食飯都做唔到就唔好學人溝女

見家長要去酒店食飯，埋單成皮野，仲俾佢老母串「你俾得起架可？」

同我講第時公司資產果啲只會留俾個大仔，唔好諗住有得食軟飯bababa

做人要有自知之明，唔好越級打怪

ching好慘。
但女方點睇？

依個係你想像
都係嗰句一係就匠人級，如果唔係就買
平貴無所謂，有心意就得，當然唔好cheap嘢啦（cheap同平係兩回事），送左人地都唔會用

好正，見到有錢女屋企人

得遊客先會去Aqua食飯飲酒
純粹劏水魚賣海景 一支水賣成百蚊買單都過千

一枝水68/78係正常價啦，買單過千都係預左，你拎依樣黎講係無意思，何況你可以叫tap water

但唔好食係真既，唔關水唔水過千唔過千事

咁代表到啲咩

咪代表個cake唔好食

6 位數既袋我自己都買過
如果有人送diy比我 我都係覺得佢好無聊
又浪費時間 拎出去用又核突唔用你又唔開心
d爆炸盒更無謂 睇一次之後唔會再睇架啦
整又要整咁耐 淨係會覺得呢個男人好得閒不如做返d有意義既野
聽過另一個女仔fd做ibank收到個diy相簿
佢同條友講好開心未收過呢d
背後同我地恥笑式話中學生先會送呢d

其實係真，依家整個袋都唔平，唔計人工靚料千幾蚊都要，送完仲要俾人嫌
拎幾十蚊排bakehouse可能收到嗰下仲開心，起碼好食先

DIY d 人好嘔心

好奇想知你幾時知自己係算有錢呢個level ，依唔係人特別窮？

你話因為仲有好多人有錢過你，所以唔敢自稱有錢人，咩時候你會講自己係有錢人？

同埋有錢人點解咁鐘意做義工？

點解咁鐘意背後笑人

我發現佢地活喺自己嘅世界
不停講送手作

當面笑咪仲撚hurt

咁佢地送咩比你先滿意？

送件要排隊既幾十蚊cake都開心過收到濕鳩一千蚊手作

太平盛世就算正常價
不過真正有錢人唔會揀呢啲得個名嘅餐廳

都會，佢個位飲杯嘢幾好，同埋出去食飯唔係個個都就自己一個既，自己好撚有錢一回事，啲fd話想打卡唔通潑人冷水咩

但你話自己發板揀地方食飯就真係唔會輪到Aqua，我依啲窮撚都覺得唔好食有錢人點會覺得好

你個frd無即刻黑面咩收到D無用嘅垃圾放喺屋企好阻埞

煮一餐又ok，首先佢肯上你度/你上到佢度
第二唔洗好食但一定唔可以係難食
第三fuck up左（得1%機會失手都要預備）你要即刻有plan b

意大利絲每次覆都係恥呢個嗰個，想知點佢先唔會恥笑

有次個住美國嘅朋友知我想要聖誕樹
之後佢去郊區買樹嘅時候打video call俾我，我即場睇中想要邊棵樹都得，之後佢即刻搵人空運送黎我屋企超開心

棵樹平到仆街，係運費貴
但係空運到既size唔會太細咩？

如果係好食既 我寧願有得食下都唔想要d無聊diy

做到pat屎咁真係嚟手揼咗佢

棵樹兩米幾高我唔知幾錢 我估香港買萬幾掛
但我朋友好有心
有錢你想運幾大都得啦，運幾隻馬返嚟都無問題

咪撚玩，空運有cap length架嘛，斬件俾你咩
兩米幾美國應該一百蚊美金多少少

有貨機又有private jet 你想點運都得

好好笑因為完全係我會講既野

問#431

咁撚口響你空運棵百二尺黎睇下，唔好話運到，上到機幾錢任你開